韓國電影集中討論區 (2)

韓國電影資訊網

全星網 :

Naver :

Hancinema :

Korean Film Council：

韓國電影振興委員會 :

百度韓國電影吧：

暖晴Kr：

韓國電影 :

KMovie - 韓國電影.活動日程 :

香港上映韓國電影檔期：

3月2日
秘密任務 (得利)

3月9日
活埋35夜 (得利)

4月6日
虛擬都市 (得利)

日期待定
再審 (得利)
青年警察 (得利)
你還會在嗎

3月上映韓國電影：

3.1《解冰》主演：趙震雄、金大明、申久、李清娥
《雪路》主演：金賽綸、金香起
《咖啡伴侶》主演：尹珍序、吳志浩
《雪花》主演：朴珍榮、智友

3.9《藝術家：重生》主演：朴正民、柳賢京

3.16《非正式特工》主演：姜藝媛、韓彩雅、南宮珉

3.23《獨自在夜晚的海邊》主演：金敏喜、鄭在泳
《普通人》主演：孫賢周、張赫
《監獄》主演：韓石圭、金來沅

3.29《One Line》主演：任時完、晉久、朴秉恩、李東輝、金善英

月度韓影指南No.2

2月韓影票房TOP10中有四部韓片，而冠軍《共助》和第五名《王者》（The King）是1月18日上映，所以2月上映的韓片中只有《被操縱的城市》和《再審》兩部上榜，分列第二、第三位。而《再審》則是2月韓片中唯一一部過損益的。外片中，一美的《分裂》排在第四位，《降臨》、《魔髮精靈》、《長城》、《極限特工3》、《海洋奇緣》則分列中下游。

另外不在TOP10中的2月韓片，也放在了表格裡。還在上映的《單身騎士》和《清醒夢》分列第11和第23名，從上映以來的表現來看，最終成績也不容樂觀。上映前也不曾被看好的《是的，家族》、紀錄片《環法》以及學生作品《棋王》成績如圖所示。

以下是個人對2月韓片的短評，不想被我影響觀影感受的親，請直接拖滑鼠到1/2處跳到新片前瞻部分。

被操縱的城市 조작된도시 Fabricated City

上映：2017-02-09
導演/編劇:樸光鉉（《歡迎來到東莫村》）
主演: 池昌旭 / 沈恩敬 / 吳政世 / 金相浩 / 安宰弘
類型: 動作 / 犯罪
製作：TPS Company
發行：CJ E&M

劇情簡介：遊戲世界的高手在現實世界中只是個平凡的無業遊民，因為一個陌生女子的來電，而被當作殺人嫌疑犯。於是他和他的遊戲搭檔們也為了揭開真相而在現實世界中展開一場真正的戰鬥。

短評：讓人等了很久，確實特效很多，動作戲場面很大，看得出導演蟄伏多年再度出山的野心。但是故事展開失控，反轉太多太刻意，一群人追打鬧騰兩小時，結束時卻湧上股虛無之感…替罪方法刻畫很大膽甚至有模仿危險，但解決方法又太簡單太俗套。整體漫畫感遊戲感很重，作為韓片來說，視覺效果還算是蠻突出的。

再審재심 Retrial

上映： 2017-02-16
導演/編劇: 金兌玧（《另一個約定》）
主演: 鄭宇 / 薑河那 / 金海淑 / 李東輝 / 李璟榮
類型: 劇情
發行：OPUS Pictures、CGV ARTHOUSE

劇情簡介：以2000年在全北益山發生的計程車司機殺人事件為原型，講述青年含冤入獄做了10年牢，出獄之後遇到了沒錢沒背景的律師，為了揭開真相而一起努力爭取再審的故事。

短評：雖然掛著“第二個《辯護人》”的名頭，有相似之處，不過整體失望，流於表面，劇本火候不行。但姜河那、鄭宇、金海淑演技妥妥的，尤其是薑河那憤怒又委屈的表情，以及瘦成皮包骨的樣子，挺讓人心疼。2月新片中矮子裡拔將軍還算是最值得看的一部。

單身骑士싱글라이더 Single Rider

導演/編劇: 李珠英
主演: 李秉憲 / 孔曉振 / 安昭熙 / 本尼迪克·哈迪
類型: 劇情
製作：Perfect storm Film
發行：Warner Bros. Korea

劇情簡介：在一瞬間失去了一切而面臨人生最大難關的男主角，前往澳洲和妻子、兒子見面的故事。李秉憲飾演的是精英證券投資銀行的分行行長姜在勳，孔曉振飾演的是在勳的妻子秀真，安昭熙則飾演在澳洲旅遊的女學生。

短評：看預告就猜到所謂結尾大反轉的，應該不只我一個吧…怪只怪我沒有按照導演的安排中了圈套。從頭到尾兩人一狗給了那麼多明示暗示，導演想遮掩又忍不住給線索的小心思，想來這分寸掌握起來也是不容易。不過自始至終都有緩慢而悲傷的情緒，總的來說也算講了個不錯的故事，導演長片處女作值得鼓勵。

清醒夢루시드드림 Lucid Dream

上映：2017-02-22
導演: 金俊成
主演: 高洙 / 薛耿求 / 樸有天 / 姜惠貞
類型: 科幻 / 驚悚
製作：Rod Pictures
發行：NEW

劇情簡介：在3年前丟失了孩子的父親通過清醒夢在夢中尋找線索的故事。

短評：2014年底選角結束2015年初開拍，拍完捂了這麼久聽到過幾次不好的傳聞，果不其然。從前半段的清醒夢到後半段的共有夢，雖然在韓影來說是個新鮮的題材但是沒玩好。薛叔角色的反轉實在太牽強。後半部共有夢的部分難免聯想到盜夢空間，但是相差太遠了。特效尤其粗糙，看完片第一件事就是去查特效公司想著以後絕對不能合作。

是的，家人그래, 가족

上映：2017-02-15
導演: 馬大允
主演: 李枖原 / 鄭滿植 / 李絮 / 鄭鈞元
類型: 喜劇 / 家庭
製作：청우필름 / 26 Company / Daydream Entertainment
發行：The Walt Disney Company Korea

劇情簡介：每天吵來吵去的三兄妹面前，突然出現了一個前所未聞的弟弟……

短評：各種角度都像四人版的《德水裡五兄弟》。但劇本實在無趣，角色不討喜甚至吵得令人頭疼煩躁，甚至作為一個親情電影都不夠催淚感人，甚至好久沒見過這麼生硬的手錶植入廣告了……能逼我說三個甚至，迪士尼韓國這是什麼眼光？

棋王 장기왕 : 가락시장레볼루션

上映：2017-02-02
導演：鄭多元
主演：鄭鬥元
類型：劇情 / 喜劇
發行：하준사

劇情簡介：講述的是畢業後找不到工作只能在市場搬運活動打零工的男主人公，偶然展現了自己的下棋才能，然後橫掃公園大爺，還打敗了房地產土豪。

短評：去年在全州電影節就看了。 總是會聯想到《未生》。 搞笑和真摯也算兼備。劇情不是很連貫，結尾有點弱。雖然沒多少院線票房，不過聽導演說線上貌似還不錯，他自己開心就好~期待新作。

3月新片前瞻

就這樣送走了無聊爆的2月，現在來看看3月又有什麼可期待的呢？

雪路눈길 Snowy Road

上映：2017-03-01
拍攝：2015-02-03~2015-02-27
片長：122分鐘
分級：15+
導演：李娜靜
主演：金暎玉、金香起、金賽綸
製作： KBS
發行：Atnine Film Co., Ltd. 、 CGV ARTHOUSE

中字預告：

劇情：1944年，活潑的窮女孩崔鐘芬和千金小姐金英愛陰錯陽差搭上了一列火車，而這趟火車卻將將她們送進了生不如死的地獄，成為了日軍的慰安婦，但她們沒有放棄自己而是一心想著要逃回家鄉……

期待值：已經在去年全州電影節看過了，上次這麼狂掉眼淚還是看《我愛你》。那時沒有任何宣傳報導，只是沖著金賽倫和金香奇才訂了票，沒想到是這樣的故事，時空穿插的剪接還算連貫，也讓人很揪心。表演非常好，金香奇從角色發揮上來說更突出一點。和《鬼鄉》題材一樣，但在各方面都比《鬼鄉》更勝一籌。

雪絲눈발 A Stray Goat

上映：2017-03-01
拍攝：2016-01-01~2016-02-03
片長：91分鐘
分級：15+
導演：曹載民
主演：朴珍榮 / 智友
製作： MYUNG FILMS INSTITUTE
發行： Little Big Pictures

中字預告：

劇情：轉學到鄉村學校的民植和因父親被誤會為殺人犯被孤立的女同學藝珠互相安慰彼此支持的故事。

期待值：三星。劇情和風格有點像《少女》，希望會有多一些不同。也是檢驗又一位演技豆的機會。不過發行公司能力有限，上映規模應該不大。

咖啡伴侶커피메이트 Coffee Mate

上映：2017-03-01
拍攝：2016-02-17~2016-03-15
片長：111分鐘
分級：青少年不可觀看
導演：李賢河
主演：尹珍序、吳智昊
製作： Sunny Entertainment Co. Ltd
發行： STORM PICTURES KOREA

中字預告：

劇情：尹珍序飾演的家庭主婦和吳智昊飾演的木工在常去的咖啡廳裡總是抬頭不見低頭見，於是成了可以聊天交換秘密可以閑著無聊玩玩遊戲的朋友，但卻僅限於這家咖啡廳裡。

期待值：去年釜山電影節看了一半沒看到結尾，不知道從一開始的精神出軌有沒有發展到最後不可收拾……故事著實沒什麼意思，不過還是感覺尹珍序有一種反轉魅力，看著端莊高冷實則大膽敢說敢做，好像不容易接近給人以距離感卻又人讓人忍不住想要去瞭解。

解凍해빙 Bluebeard

上映：2017-03-01
拍攝：2015-07-20~2015-10-07
片長：117分鐘
分級：15+
導演：李秀妍
主演：趙震雄、申久、金大明
製作： Withus Film， BUll Pictures INC.
發行：樂天

中字預告：

劇情：漢江融化後浮現了一具無頭女屍，連鎖殺人犯的秘密也浮出水面。離婚後獨自一人來到前輩醫院工作的內科醫生勝勳，發現開肉店的房東有著很多不可告人的秘密，而勝勳也逐漸陷入了前所有為的恐怖，甚至前妻都失蹤不見……

期待值：預告片來看驚悚氛圍還是不錯，趙震雄為了這個角色減重18kg。金大明自從聲音出演《恐怖直播》之後就一直覺得他聲音慎得慌，後來《未生》《心靈的聲音》總算把印象扳回來，現在又……

藝術家：重生아티스트: 다시 태어나다 The Artist: Reborn

上映：2017-03-09
拍攝：2015-04-26~2015-05-31
片長：96分鐘
分級：15+
導演：金京元
主演：柳賢慶、樸正民、文中元、李順載
製作： So Yo電影公司、백그림、Silver Linings Studio
發行： Contents Panda

劇情：在丹麥學習西洋畫後回國的藝術家Giselle為了在國內舉辦第一場畫展而四處尋找畫廊卻一再遭到拒絕。偶然遇到了一個自稱具有天才之眼的畫廊老闆宰范，終於如願以償。然而她卻在剛剛取得一點點成功之後心臟驟停……

期待值：去年全州電影節已看，有些類似于《誠實國度的愛麗絲》帶來的驚喜。劇情的發展出人意料，屬於不應該被劇透的大反轉。人物面臨的窘境讓人覺得好笑又同情，蠻有意思。不過樸正民看著還像個毛頭小子，演個很有權威的美術評論家，感覺稍微有點不搭調。和柳賢慶的感情線發展得太飄，結局意外。值得一看。

臨時特工비정규직특수요원 PART-TIME SPY

上映：2017-03-16
拍攝：2016-08-22~2016-11-03
片長：117分鐘
分級：15+
導演：金德洙
主演：姜藝媛、韓彩雅
製作： STORM PICTURES KOREA， COMPANY AENT
發行： ISU C&E， STORM PICTURES KOREA

中字預告：

劇情：國家安保局、外交部、國防部、法務部接連遭遇電話詐騙，一直以來四處兼職的張英實以35歲“高齡”成為安保局的回帖臨時工，為了成為正式員工而投身到調查電話詐騙的事件中，遇到了偽裝潛伏的女刑警羅貞安……

期待值：STORM PICTURES KOREA去年發了四部韓片，《春夢》1萬4千人次，《對決》3萬2千人次，《Trick》3萬8千人次，《Eclipse》1萬9千人次……反正這次過4萬人就算有突破了……

監獄프리즌 The Prison

上映：2017-03-23
拍攝：2016-02-14~2016-05-22
片長：125分鐘
分級：青少年不可觀看
導演：羅賢
主演：韓石圭、金來元
製作： curoholdings
發行： Showbox

劇情：這個監獄裡的犯人們一到晚上就出去進行不留證據的完全犯罪，而益浩就是監獄裡一手遮天的“王”。前職員警劉建因車禍逃逸、毀滅證據等罪名入獄，以特有的倔強和多血質的性格而被益浩看中……

期待值：韓石圭金來沅的老中配還是很有看頭，韓國監獄實地取景也是個看點。來沅這個刺頭髮型，看上去和十年前《向日葵》沒有什麼區別，所以說時間都去哪兒了……

普通人보통사람

上映：2017-03-23
拍攝：2016-08-24~2016-11-24
分級：未定
導演：金鳳漢
主演：孫賢周、張赫
製作： Trinity Entertainment 、Jang Chun
發行： OPUS Pictures

中字預告：

劇情：以1980年代為背景，努力抓犯人的刑警成進，和妻子兒子一起過著平凡的生活。而新人國家安企部室長圭男性格冷靜渴望成功，為了“打造”韓國前所未有的大案，將成進拉進了一個危險的局，成進的選擇也令家人陷入了危機……

期待值：貌似又一部黑政府黑員警的套路片。

獨自在夜晚的海邊밤의해변에서혼자 On the Beach at Night Alone

上映：2017-03-23
拍攝：2016-01-26~2016-02-05
片長：101分鐘
分級：青少年不可觀看
導演：洪常秀
主演：金敏喜、鄭在泳
製作： Jeonwonsa Film Co.
發行： Contents Panda
劇情：講述了一位女演員愛上一位已婚導演的故事。
期待值：無。不想看。

ONE-LINE 원라인

上映：2017-03-29
拍攝：2016-01-30~2016-05-30
片長：132分鐘
分級：15+
導演：楊景模
主演：任時完、晉久、樸炳恩、李東輝、金善英
製作： MiiN Pictures
發行： NEW

中字預告：

劇情：平凡的大學生民宰遇到了行騙老手張科長，一起“説明”客戶偽造資訊騙取銀行貸款的故事。

期待值：看樣子是天真聰穎大學生遇上江湖老騙子誤入歧途最後金盆洗手改過自新？相對劇情，看幾位演員的配合是更大動力。

3月韓國上映重點外片：

3月1日：《羅根/金剛狼3》、《愛戀》、《世紀審判》
3月2日：《紅色天空》、《東城壽司》
3月8日：《不眠夜》、《金剛：骷髏島》、《大洋之間的燈光》
3月9日：《火車上的女孩》、《西葫蘆的生活》、《新哥斯拉》
3月16日：《美女與野獸》、《浴血而戰》、《世界之外》、《憤怒/青春躁鬱》、《托尼·厄德曼》
3月22日：《金礦》、《極速之巔》
3月23日：《暗殺教室劇場版365日倒計時》、《牛仔們》、《滾燙的愛》、《隱藏人物》
3月29日：《附屬美麗》、《死亡筆記：點亮新世界》
3月30日：《家在水草豐茂的地方》、《無辜者》
3月未定：《攻殼機動隊》、《斯隆女士》、《怒》、《功夫瑜伽》、《兩個愛人和一隻熊》

Source:

* 溫馨提示：如果想睇最新韓片，建議搵小玩劇字幕組，佢啲字幕有潤飾過同精準啲，TSKS就出名快但係字幕質素好參次

由由鄭允哲導演執導，李政宰、呂珍九主演，金武烈、李絮、朴元相、金明坤、朴海俊等參演的電影《代立軍》公開兩款宣傳海報並確定6月上映。影片講述的是光海君壬辰倭亂當時，在宣祖逃亡之後，光海君被冊封為世子，為了守護國家而孤軍奮鬥的故事。

見到影視處個網有，唔知邊間買

今年夏天「Big 4」（4大電影公司：CJ、樂天、Showbox、NEW）又要掀起票房之戰？
去年「Big 4」分別發行4部大片《釜山行》《仁川登陸作戰》《德惠翁主》《隧道》最終都取得了不錯的成績，隨著奉俊昊導演的新作《玉子》確定由NEW發行且定檔6月，今年夏天在冥冥之中又要刮起一陣旋風，由CJ發行、柳昇完執導的《軍艦島》已確定7月上映，由Showbox發行，張勳執導的《出租車司機》也確定夏天上映，而樂天娛樂發行、金永華執導的《與神同行》在拍攝之初就說要在今年夏天上映第一部，但是因為電影到目前還未殺青，再加上後期是否能夏天上還是未知，如果確定上映，那今年夏天這場「大戰」看點又十足了！

電影《時間上的家》公開主宣傳海報，丈夫死亡兒子失蹤，在監獄度過了25年的家庭主婦美熙回到家後發生了一系列匪夷所思之事，韓國4月6日上映。

《計程車司機》確定暑期上映 宋康昊能否再創新高

3月7日，電影《計程車司機》方面確認該片將於今年暑期上映。

繼出演張勛執導的電影《義兄弟》後，演員宋康昊與張勛導演再次攜手合作。鑑於宋康昊最近的五部作品《雪國列車》（934萬人次）、《觀相》（913萬人次）、《辯護人》（1137萬人次）、《思悼》（624萬人次）、《密探》（ 750萬人次）都取得了成功，並且五部電影都是不同題材，《計程車司機》能否再次票房大賣也成為觀眾們關注的焦點。

在電影中，宋康昊飾演計程車司機萬燮。1980年5月，萬燮聽說在首爾宵禁前去趟光州可以賺一筆大錢，就載著德國記者Peter（Thomas Kretschmann飾）來到了光州。萬燮獨自撫養11歲的女兒，只是想著賺點錢交房租，他並不知道光州發生了什麼事情，也不知道Peter的身份，更不知道一個外國人為什麼要去光州。

另外，《計程車司機》取材於讓全世界了解韓國光州民主化運動的已故德國記者Jurgen Hinzpeter的報導經歷，主要講述了一個載著德國記者來到光州的計程車司機的故事。 （責編：邵天翔）<全星網>

計程車司機幾有趣

《某一天》新預告片

宋康昊必睇

期待緊hkiff有啲咩韓片

有無可能有解冰

你還會在嗎係咪金允錫果套

玉子唔係nexflix上

係 浪費左我男神

真係必睇
佢拍呢啲講歷史題材好正

好期待 3.29《One Line》
有無人都鍾意任時完？

上年HKIFF韓片片單：
神女觀音-李在容
借種-林權澤
寒流黑金-禹民鎬
魚男突變-權五光

原來得4套

睇左《脫不了北的人》個譯名完全忽視左The Net既隱喻 呢套野唔講真係唔知係金基德拍既，除左最尾果幾幕，套野完全唔係佢style，勁多對白，冇乜意識流，劇情簡單直接 柳承範演技 就算唔識聽韓文都知佢苦練過朝鮮口音，好正 成套戲都好灰，男主根本係南北韓對立局面下既犧牲品

我覺得還好

舊年有借種咩

有
同英雄本色一齊under“特備節目”單元

未生

無留意tim

借種係套好舊既片黎，個導演林權澤果個年代好出名，拍片勁密，目前為止已經拍左過百套

韓國好似會上大銀幕

美媒'Taste of Cinema'以全世界導演為對象選定了「21世紀最優秀的電影導演」（The 25 Best Movie Directors of the 21st Century），其中韓國導演朴贊郁#、奉俊昊榜上有名。朴贊郁導演位列第25位，他在21世紀的作品包括了《我要復仇》(2002年)、《老男孩》(2003年)、《親切的金子》(2005)》、《蝙蝠》(2009年)、《斯托克(Stoker)》(2013年)、《小姐》(2016)，朴贊郁導演通過「復仇三部曲」以極度的暴力和視覺以及無法預測的情節抓住無數觀眾的心，其中海外最有名的當屬《老男孩》。奉俊昊導演位列第24位，他在21世紀的作品包括了《殺人回憶》(2003年)、《漢江怪物》(2006年)、《母親》(2009年)、《雪國列車》(2013)，還有《玉子》即將上映，他是21世紀最有趣的導演之一，作品的題材多樣夾雜著黑色幽默給人留下了深刻的印象，其中《殺人回憶》是他的代表作。

其他導演：

岩岩睇完共助

如何？

《某一天》新海報

17年香港暫時上左5套韓片：《Master》《因為我愛你》《阿修羅》《秘密任務》《活埋35夜》，暫時高質過上年同時段既3套：《職場大翻身》《無事忘家族》《傾城魔法師》

台灣方面上左6套：《Master》《雪地裡的擁抱/雪路》《暗網殺機/陷阱》《秘密任務》《你還會在嗎》《脫不了北的人》

希望香港繼續買多啲高質韓片

原來前兩日係河正宇生日

yes

一係唔上 一上就上得咁密

【活埋35夜】河正宇為拍戲狗糧照食：打嗝仲有狗糧味！

屍殺列車》之後又等到另一部必看的韓國電影──《活埋35夜》。南韓觀影人次破千萬，勇奪4星期韓國票房No.1，再加上橫掃當地電影大獎青龍獎7項提名，這個閃亮亮的履歷夠吸引人入場吧？男主角河正宇話你知，《活埋35夜》不止災難片那麼簡單。

《活埋35夜》與別不同

《活埋35夜》講述汽車銷售員李正秀（河正宇飾）正準備開車回家與女兒慶祝生日時，途經的隧道突然崩塌，將他連人帶車埋在土石之下。故事的前設單刀直入，如果電影只描寫他奮力逃生，憑一己之力爬出瓦礫，就太過英雄主義，太過沒可觀性了。《活埋35夜》出色之處，是它怎樣塑造每一個角色，反映不同立場的人面對主角被活埋所持有的態度和作出的行動，包括妻子、搜救隊、媒體、政府以至普羅大眾。河正宇認為身為小人物／一般人的主角李正秀容易使人產生共鳴：「正秀是一個很積極，生存意志很強的人，是個正能量滿滿的人物。這一點我自身很有共鳴。相比其他東西，正秀對於救援隊長金大慶的說話全無懷疑，深信：『一星期後就來救我』，覺得無論如何努力忍耐一星期就可以了。儘管看來像傻瓜一樣，但如果設身處地去想，以正秀當時的環境，也只可以聽著『會來救我』的話，從中得到安慰。畢竟那是唯一能擁抱的希望。」

這樣的李正秀，就像你，就像我，在受困的環境下求生的欲望比甚麼都來得實在，然而卻因為害怕只能依靠別人來營救。因此，河正宇眼中的李正秀並非英雄之流：「我覺得《活埋35夜》與《劫後重生》（Cast Away）有點相似？《劫後重生》也是以災難為主題，但不止講述人類受苦受難，而是說男主角如何在當中努力求存。我覺得這部份與《活埋35夜》特別相似！」

不少南韓觀眾看畢《活埋35夜》都會想起「世越號慘劇」。2014年4月16日，載有400多名乘客的大型客輪「世越號」在從仁川港駛往濟州島的途中沉沒，295人死亡，9人失蹤，死者當中包括大量檀園高中的學生。事故轟動南韓社會，尤其在沉船發生後政府在救援方面的消極態度以及媒體報道時的隱晦，更是惹起廣泛爭議。雖然《活埋35夜》的劇本早在「世越號」事件前寫好，但河正宇覺得觀眾把兩者聯想在一起是人之常情。「我覺得絕對可以把兩者想成是有關連的，當然也可隨觀眾自己判斷。的確，《活埋35夜》應該不是以『世越號』事件為創作基礎。『世越號』事件可是過去最令人心痛的慘劇之一，大家都小心翼翼，不太敢把事件作為韓國電影的素材。但這個事件，和《活埋35夜》有着可見的共通點，大概就是說明生命如何寶貴。電影中吳達洙前輩有句對白，是我整套電影裏最喜歡的台詞：『他並不是火蜥蝪，而是人呀。現在埋在裏面的是個人。雖然我們似是常常忘記，但那是個人呀！』正正是這樣普通，像真理般事實一樣的事，是我們不能過於看輕的。這也正是電影想要描述，關於人應該珍惜的事物。」

拍得開心因為導演好玩

《活埋35夜》不是一味的死氣沉沉要生要死，兩個多小時內嘗盡喜樂哀樂，原來全因導演金成勳有其獨特的幽默感，帶着演員們和觀眾苦中作樂。河正宇說自己經歷了許多第一次，最特別是初嘗狗糧滋味：「調味真的不行…這寫了在劇本內，金成勳導演應該是試吃過狗糧後寫的，他完全是會做這種事的人（笑）。狗糧吃起來硬硬脆脆的，吃完狗糧後，打嗝還會有狗糧的氣味。」要拍活埋劇情當然少不免滿面灰土：「簡直是跟灰塵的戰爭呀！平時拍電影時，我不太在意皮膚的。今次因為灰塵，額頭變得紅紅熱熱，又長暗瘡，過了半年仍未好回來。」

儘管導演愛嬉笑玩樂，但卻是非常可靠的領導者，亦讓演員有即興發揮的空間。「《活埋35夜》與我上一套戲《下女誘罪》很不同，那比較像演舞台劇一樣。只能在既定的框架下移動，身為演員有時候也會覺得氣悶。相反，參演《活埋35夜》時的自由度偏高，在劇本上寫的台詞與台詞間的空白，我都可以即興演出填補。我就是想試試即席吐出對白，反正導演最後會自行決定來剪接。」好的導演才能帶出演員最好的表現：「拍攝這部電影時，沒有太多不確定的情況，也沒有甚麼可怕的事。如果導演在現場失了方向，來來回回很混亂的話，就算是優秀的演員，也一定不能展現好的演技。今次的電影，一星期六日拍攝，每天連續十二小時，背後配合得很好，讓我們可以進行高密度的拍攝日程，我演出時也一直很興奮呢。」

黎緊兩個月檔期好似無咩西片大製作上畫
希望多番啲韓片場次

隧道講到好似勁過屍殺列車咁 明明7xx票房講到破千萬 其實做發行既人係咪都唔係影迷黎？作為一個鐘意電影既人，唔會覺得好羞恥既咩？ 不過都係果句，打份工搵飯食姐

單身騎士出左seed好似有驚喜

係果邊逢係過千萬觀賞人數都叫國民電影架啦
成5分1個韓國人去睇過
發行商實拎黎打下飛機自high下啦

隧道有過千萬人次咩 我覺得隧道又長又"侵"

未 不過發行成日博懵將票房撈埋人次一齊講
隧道應該過唔到一千萬啦

9up唔洗本,邊個真係mark哂當地票房有幾多
其實佢講近千萬都好D

咁快?果邊落左畫?

check左hkiff有咩片單未

金敏喜曬情侶戒指承認不倫戀 孖已婚導演洪尚秀：我們真心相愛！

韓國電影《下女誘罪》35歲女星金敏喜，去年被爆與56歲已婚導演洪尚秀發展婚外情。金敏喜與洪尚秀無懼外界非議，再度合作拍攝《獨自一人在夜晚的海邊》，金敏喜更一舉憑此電影成為韓國首位柏林影后！

電影《獨自一人在夜晚的海邊》將於本月23日在韓國上畫，昨天舉行媒體試映會，導演洪尚秀與女主角金敏喜雙雙出席，今次亦是兩人時隔9個月再在韓國公開亮相。洪尚秀與金敏喜大方展示情侶戒指，更首度公開承認戀情。洪尚秀導演表示：「不知道應不應該在這場合說出來，我們是真心相愛的。一開始覺得沒必要去談論這事，但現在過了這麼久，外界也似乎很清楚我們的關係，所以已經沒有不說的理由了。」洪尚秀又提到，戀情曝光的確為生活帶來不便，但「由於製作了一部好電影，希望能夠多點宣傳，在外國也有與傳媒見面的時間，所以在韓國也應該會見記者。」洪尚秀亦講到，個人生活應該由他們自己負責，希望大眾能夠專注在電影之上。

金敏喜亦大方承認與洪尚秀相戀：「我們的交往非常珍貴，很值得信任。我們是真心相愛的，會坦言面對即將面對的狀況。」洪尚秀與金敏喜雖然大方承認戀情，但洪尚秀就避談與妻子的離婚訴訟。對於洪尚秀和金敏喜毫不避嫌承認戀情，韓國網民罵聲一片，更有人發起罷看兩人的新片《獨自一人在夜晚的海邊》！

其實係韓國D人點睇同性戀,會唔會同都係罵?

A Single Rider
節奏慢得嚟唔悶，認真睇到尾先知咩事

唔怪得啲人話有驚喜

有啲奇怪hkiff點解唔上呢套

一陣整理返先，好似得幾套

可以講係李秉憲solo

第41屆香港國際電影節(HKIFF41)韓片片單：

《愛國雙雄》(Beaten Black and Blue)
導演：金秀賢
南韓 / 2016 / 131 分鐘 / DCP / 中文字幕
明刀明槍劍指南韓畸形政治生態，「我討厭政治」者必看。以兩個極右組織為創作藍本：一個頹爆廢青，來自反北韓反民主網絡組織的鍵盤戰士，以「不誠實使用電腦」改圖譏諷反政府示威為樂；一個火爆大叔，召集保守派老兵聯群結社，力撐政府追擊共匪，公園打人理直氣壯。一老一嫩不打不相識，聯袂示威抗議前總統金大中下葬國立紀念墓園，更深夜偷入墓園挖墳，結局出乎意料。怪言異行，以烏鴉一樣黑的幽默，窮追極右勢力，猛打核心家庭，是韓國去年第一奇片。

《殺兄同樂日》(Happy Bus Day)
導演：李承元
南韓 / 2017 / 113 分鐘 / DCP / 中文字幕
正所謂「阿媽標仔參，誰來付贖金？」若然是阿媽要殺仔，會否更濕滯？好一個陽光燦爛家庭日，兄弟姊妹回家共聚一堂，原來是在母親帶領下，密謀殺兄大計。家裏大哥嚴重智障，沒有自理能力，母親狠下心腸，預備最後晚餐，讓他做隻飽鬼上路。一家人齊齊整整坐車郊遊，只為送大哥最後一程。而五個弟妹，個個古怪，都像腦袋少條筋，難為了二嫂，要像女傭在廚房張羅。絕對政治不正確，極度黑色幽默，還三番四次諷刺「鄰近經濟強國」，炮製出殺兄思密達荒誕喜劇。

《你還會在嗎》(Will You Be There?)
導演：洪智暎
演員：金倫奭、卞約漢、蔡舒辰
南韓 / 2016 / 111 分鐘 / DCP / 中文字幕
醫生秀賢患上絕症，人之將死，對30 年前逝世的女友念念不忘。在一次落後地區的醫療救援，神秘老人送上十顆藥丸。他吞下藥丸，能短暫回到30 年前，但要拯救女友，他先要說服「自己」，放棄一段追悔莫及的愛情，也要面臨改變過去的蝴蝶效應，令自己女兒消失於當下，但他剩下的時間和藥丸都不多了……改編法國近年最暢銷小說家Guillaume Musso 的作品，再造就一次韓國電影的完美穿越之情：觸不到的戀人，守候餘生，只為與你重遇。

冇睇錯應該得3套

殺兄同樂日

Indie Power都有套韓國獨立電影春川、春川

在春川行的列車上，載着兩個回鄉的故事。青年求職未成失意還鄉，酩酊之夜致電舊友，回憶往事的歉疚與前路茫茫的失落湧上心頭。各有家庭的中年男女同遊故鄉，舉杯間閒聊舊事，憶念初戀甜蜜，亦細說生活悵惘。雙線人物故事，由春川的廟宇、渡輪微妙地暗合相連。金大煥（《爸爸的隆冬》，39 屆）任監製，導演張佑振透過非傳統敘事方式，以長鏡頭靜觀春川景致，凝視主角思緒，看似雲淡風輕，卻流溢還鄉感懷，是一封寫給家鄉的情書。獲釜山電影節最佳南韓獨立電影獎。

會睇春川，春川

限韓令愈演愈烈，韓國藝人、綜藝、音樂及劇集等產品在中國的發展推進都受到影響，也讓不少此前籌備中的中韓演員合作電影遭遇中斷，其中就包括原本河正宇將與章子怡合作的電影《假面》（中國片名：《蒼崖》），據悉，該項目目前已流產。《蒼崖》由台灣導演陳正道執導，改編自韓國小說《不老的人偶》，是以「不老草」的傳說作為故事的基本架構。

限韓令好野，我愛限韓令

裴斗娜確定出演電影《毒梟》，與宋康昊、曹政奭、李聖旻、尹帝文、李熙俊、金大明、金素真、趙宇鎮組成的黃金陣容完成！！裴斗娜飾演的角色和《老千》中金憓秀飾演的鄭老闆角色相似，飾演宋康昊所扮演的主人公李鬥三的情婦。電影由Show Box投資發行，在今年5月開機。

正 啲班底好吸引

套殺兄完全搵唔到資料 應該係新到唔新

好似話有個同性戀導演結婚俾人淋屎

已mark低，必看

近年演員陣容愈勁既韓片 好似愈唔好睇

有宋康昊唔會伏得去邊既

咁又係 佢近年主演既戲好少伏

諗緊睇唔睇Will You Be There?好，係咪會上正場

被操縱的城市個故事幾新鮮，拍得幾有心，不過有啲位gag gag地

已買愛國雙雄，殺兄同樂日，春川春川

買左殺兄同你還會在嗎

我冇買到韓片

羅泓軫導演準備將禹範坤事件搬上螢幕，韓網評論見P2。禹範坤是1982年4月26日一晚上殺害了62個人並自殺的警察，曾長期保持著最短時間內最多殺傷的吉尼斯世界紀錄（百科：）。該事件曾於1999年改編成電影《臉》，由曹在顯主演。
早前有報導稱羅導將拍攝漫改電影《Robot Taekon V》，但目前哪部先拍具體未定。

哇屌好撚正

由李聖旻、趙震雄、金成鈞主演的電影《保安官》公開首支預告片並確定5月上映，電影講述了退役刑警大浩自封為當地保安官，舊相識企業家鐘震從首爾到釜山，被他懷疑為毒販，於是大浩在小舅子德萬的幫助下，展開了一場調查行動。

電影《國王的時間手冊》首支預告片中字版，白天是君主，夜晚是偵探？！對案件窮追不捨的君王睿宗，天才記憶力、天然呆萌、傻乎乎的新社官益書，朝鮮最早宮廷搭檔 跨越深宮鐵壁的科學搜查開始啦！李善均&安在洪2017搞笑搜查動作片《國王的事件手冊》4月來襲！

一晚殺62個人

買左春川同殺兄同樂日

好撚正 羅泓軫
韓國好多變態佬

期待，但係唔知要等幾耐

好似仲癲過除暴go
不過羅泓軫未確定拍呢個題材

安樂買左on the beach at night alone

但會唔會要等到AFF

唔駛掛

羅泓軫拍親既題材都係咁爆

套戲個tone咁開心

4月6日 等一個人的心灣
估唔到咁快

好想電影中心搞個洪尚秀主題嘅bc sunday

btw,張poster好靚

咁快上 如無意外會俾edko冷待 一係小型發行一係特別放映，不過呢類戲都遇左

如無意外bc+ifc

今次咁快手

睇黎都係 果套海盜大亨都係6號上但明顯宣傳落力好多

必睇

岩岩試推之前個post，終於喺影視台出現返

見到TVB岩岩播娛樂新聞
入圍唔知咩像個D頒獎禮

見到我既金泰梨BB

睇返貼吧 原來黎左香港

亞洲電影大獎

泰梨BB

一GOOGLE
原來已經拎左最佳新人

原來下女有文素利

【第11屆亞洲電影大獎完整得獎名單】

「最佳電影」——【我不是潘金蓮】
「最佳女主角」——范冰冰（【我不是潘金蓮】）
「最佳男主角」——淺野中信（【奏不響的風琴】）
「最佳男配角」——林雪（【樹大招風】）
「最佳女配角」——文素利（【下女誘罪】）
「最佳導演」——羅宏鎮（【哭聲】）
「卓越亞洲電影人大獎」——鄭秀文
「終身成就獎」——徐克
「最佳編劇」——阿斯加法哈迪（Asghar Farhadi） （【伊朗式遷居】）
「最佳攝影」——羅攀 （【我不是潘金蓮】）
「最佳視覺效果」——【真‧哥斯拉】
「最佳原創音樂」——MOWG（【密探】）
「最佳音響」——【長江圖】
「最佳造型設計」——趙常景（【下女誘罪】）
「最佳美術指導」——柳成熙（【下女誘罪】）
「最佳剪接」——利查泰米提古（Lee Chatametikool）（【身後仕】）
「最佳新演員」——金泰璃（【下女誘罪】）

金敏喜姨媽？
所以呢個獎真係得啖笑
不過今晚韓片係大贏家

由李容升（音譯）執導，申河均、都暻秀主演的電影《7號室》目前正在為「第70屆戛納國際電影節」做準備，今年的戛納電影節將於5月17日到28日在法國戛納舉行，又有哪些作品可以在電影節展映受到了廣泛的關注。去年樸贊郁導演的《小姐》、延相昊導演的《釜山行》、羅泓軫導演的《哭聲》以及短片電影《1千克》《Hitchhiker》共5部作品受邀，在剩下約兩個月的時間里，《7號室》也正努力做著準備，申河均與戛納的緣分在2009年就存在，那時他和宋康昊主演的《蝙蝠》獲得了「第62屆戛納電影節」評審團獎，所以此次也是意義重大。

康城

「卓越亞洲電影人大獎」——鄭秀文

乜野事

見到鄭秀文呢個獎真係覺得亞洲電影大獎亂黎

Netflix
18 March at 16:05 ·

核災災情漫涎全國，有無人能夠倖免？ #潘多拉 盒子即將打開。Netflix現正熱播。 #韓片

No one can escape from the worst kind of national crisis - a nuclear apocalypse. Pandora's Box is about to be unleashed. Now streaming on Netflix.

Netflix識玩 應該買左全球版權？

好似係韓國上映之前已經賣左國際版權比Netflix
呢啲戲想入戲院睇

我都係 係屋企睇戲好難集中

唔怪得咁耐都冇其他地方買黎上

《你還會在嗎》4月27日上映，得利發行

原來得利買左

你之前唔係講過咩

之前唔知係得利

金高銀同申河均手已分

咁快

殺兄同樂日加左場

喺首爾睇咗4DX版

4dx

呢排上映既新戲等一個人的心灣、監獄、普通人暫時都好高分

想睇普通人
唔知香港會唔會上呢

好難決定要看哪個歐巴！4月台灣掀韓影大戰
文 | 廖佩玲 圖│車庫娛樂、原創娛樂、得藝文創

哈韓迷有福了！4月開始，有3部叫好叫座的韓國電影即將在台上映，包括韓國氣質影后金荷娜主演的《越愛越墮落》；韓石圭、金來沅主演的《叛獄無間》；以及趙寅成、鄭雨盛2大帥哥攜手主演的《金權性內幕》，電影類型各異可供影迷自由選擇。

金泰泳導演首部劇情長片《巨人》（Set Me Free），就受邀鹿特丹影展「燦爛未來」單元及釜山影展映演，並拿下釜山影展「市民評論家獎」及「年度演員獎」，讓他成為韓國最受矚目的新銳導演之一。他自編自導的新作《越愛越墮落》，故事靈感來源是理察艾爾的心理驚悚電影《醜聞筆記》，他找來以《盲證》在青龍獎、大鐘獎封后的金荷娜主演，電影獲邀至2016年夏威夷國際影展映演。

4月7日在台上映的《越愛越墮落》中，金荷娜首次挑戰嫉妒心很強的黑暗角色，與柳仁英及新星李根源陷入一段愛恨難辨的禁忌之戀。金荷娜透露首次讀劇本時覺得無法詮釋這個角色，但讀完劇本後，角色與心境竟纏繞心中許久，覺得不演會後悔，於是立刻與導演相約碰面。《越》片外表看似描述一段不被容許的三角戀，其實探討的是關於本能、慾望、權力掌控、自卑情結的多重糾結，《好萊塢報導》評論：「三位演員表演得極好，整部片極具說服力。總讓人想到美國或歐洲翻拍這部充滿張力的心理驚悚電影的可能性。」

目前正在韓國上映的《叛獄無間》，由韓國演技派影帝韓石圭、金來沅擔綱主演，觀眾好評目前觀影人次排名第一。故事描述金來沅飾演的前警探，為找出黑幫組織的犯罪證據，秘密潛入監獄暗中調查，因而發現由韓石圭飾演的獄中室友簡直是監獄之王，整個監獄都在掌握在其手中，從典獄長到獄警、守衛均為其犯罪組織掩蔽，提供了超完美不在場證明。

《叛獄無間》中的監獄場景，真實深入全羅南道的監獄、刑務所及拘留所取景，足足花了四個月才攝製而成。由於碰上強勁的演技之神韓石圭，暖男偶像金來沅卯足全力耍猛外，拍攝期間老是聽到他央求導演「再來一次」；而這部戲也因為題材特殊、演員群表現優異，已在全球賣出60餘國版權，台灣也確定將在4月7日公開上映。

由趙寅成、鄭雨盛主演，今年1月在韓國創下逾533萬觀影人次的《金權性內幕》，則確定4月22日登上台灣大銀幕。劇情描述原為小混混的趙寅成，終日到處聚眾滋事、出入不良場所，某日目睹父親被檢察官羞辱，意識到了權力的重要性，便憑著過人的智商通過司法考試，踏上追逐權力之路。但倘若世上只有1%的人能成為王者，盡享金權慾望時，你願意出賣自己嗎？

堪稱史上最高顏值組合的《金權性內幕》，是趙寅成睽違大銀幕8年之作，而這部電影也是出品電視劇《太陽的後裔》、電影《屍速列車》的「NEW」製作公司之新作，自然也格外引人注目。

這就是台灣

好唔好睇？呢套定係釜山行好睇d？

無港女最鍾意既oppa參演 你等下世啦

演員河正宇、車太賢、李政宰、馬東錫、EXO都暻秀等人主演，由漫畫改編的新電影《與神同行》，將分為1、2部製作，1部確定將於今年12月上映。

電影《與神同行》為金容華導演新作，在拍攝期間由於使用大規模的場景製作，加上演員的華麗陣容，備受關注。電影殺青後，目前正在同時製作1、2部，而1部確定將於今年12月上映，2部則要等到明年暑假檔期。

另外，《與神同行》描述主角在往生後49天，與陰間使者一起接受了審判的故事。

12月咁耐

張赫都有人識掛

好期待呢套

有既，不過已經過過地氣（好似係）

金倫奭、朱智勳有望合作出演電影《黑數殺人》（암수살인，暫譯名），雙方都表示接到出演提案，目前正在積極討論中。電影講述追蹤黑數殺人事件的警察與殺人魔的故事，朱智勳飾演殺人魔一角，金倫奭飾演追蹤的刑警。

覺得金允錫個正名金倫奭好有型

由李聖旻、趙震雄、金成鈞主演的電影《保安官》公開首款宣傳海報，5月上映

監獄首日票房冠軍
普通人第三
等一個的心灣第六都唔錯

羅文姬李帝勳合作新片 演繹最萌年齡差朋友

3月21日，圈內相關人士透露，演員羅文姬及李帝勳將一同出演電影《I Can Speak》（暫譯）。

據悉，羅文姬與李帝勳將呈現一段跨越年齡鴻溝的友情，傳遞歡笑與感動。羅文姬將飾演居民小區的「熱血大媽」，一旦發現小區有任何不當狀況，就會向居民管理中心投訴；李帝勳將飾演9級公務員樸敏載，原則之上，因不斷進行投訴的羅玉芬而飽受壓力。羅玉芬與朴敏載透過「攻防戰」成為了冤家，卻因英語課而成為了朋友，將為觀眾們呈現一段搞笑又感人的友情故事。

此外，《I Can Speak》由《YMCA棒球隊》、《光植的弟弟光泰》、《戀愛操作團》等電影的導演金賢錫掌鏡，計劃於3月底開機。 （責編：金雪仁）<全星網>

《女教師》台譯《越愛越墮落》，4月7日上映

《特別市民》最新預告

佢又忙完湊囡啦

朱智勳扮殺人魔有啲睇頭咁喎

無韓劇紅果批男星，得利得鬼閒同你上

好想睇

趙震雄個頭係咪key落去

郭度沅

金知雲導演的新作《人狼》女主人公最終確定由海選選出，女性角色包括女主和她妹妹小紅帽兩個，小紅帽為10代，女主李允菲（音譯）一角為20代後半~30代前半段的，片方將面向所有既有演員和新人演員公開甄選，姜棟元飾演男主人公特種隊員林中慶（音譯），電影選角結束後於下半年開拍，由華納兄弟投資發行，這也是華納與金知雲導演繼《密探》後再合作。

由高洙、金柱赫、文成根、朴成雄主演的電影《石雕宅邸殺人事件》（석조저택 살인사건，暫譯名，前名為《指甲和牙齒》）公開首款宣傳海報並確定5月上映。電影圍繞1947年發生的一起殺人事件，在身份不明的司機（高洙 飾）和富豪（金柱赫 飾）之間發生的懸疑故事，文成根飾演試圖平息該事件的律師，朴成雄飾演全力揭穿事實的檢察官。

呢套都好似擺左好耐終於上

《某一天》特別海報，4月5日上映

《王的事件手冊》最新預告

成日都覺得李善均同光洙好似樣

《The King》台譯《金權性內幕》，4月21日上映

係咪改編日漫果套戲

From得利：

朴敘俊、姜河那 兩位學警如何去捉賊呢?!
.
密切留意香港上映日期
.
#OfficerinTraining #MidnightRunner #청년경찰 #ParkSeoJun #박서준 #朴敘俊 #KangHaNeul #강하늘 #姜河那 #韓國觀光公社 #deltamachk

好似係

有冇巴絲有睇新劇隧道？聽講又係玩穿越？

台灣都幾快手

yes 女教師都就快上

班底唔係太吸引，但係題材幾有追看性

根據押井守同名動畫電影改編的韓國真人電影《人狼》的故事背景將設定為假像未來，韓國和朝鮮經過了7年的准備即將成立統一政府。影片正在挑選女主角，並將於下半年開機。

時光網訊 金知雲導演執導，姜棟元領銜主演的真人電影《人狼》將在敲定演員後於今年下半年開機。故事背景將從動畫原作的“日本戰敗後”變為假像的朝鮮半島統一前夕。

此前曾有消息稱金知雲導演正在對故事進行韓國本土化的改編，據最新消息，真人版電影的故事背景將設定為假像未來，韓國和朝鮮經過了7年的准備即將成立統一政府，而周邊國家中的贊成勢力和反對勢力之間矛盾激化，從而引發了東北亞局勢動蕩。反對統一的勢力用自制炸彈展開游擊式的恐怖襲擊，與警方組成的特種部隊展開較量。

真人電影《人狼》基於1999年出品的押井守動畫電影改編拍攝。該動畫講述了第二次世界大戰日本戰敗後在混亂的政局之下，在為鎮壓反政府勢力而打造的特種部隊身上發生的故事。

《人狼》目前正在為女主人公和小紅帽的角色挑選演員，新老演員都在考慮範圍之內。

影片由金知雲導演前作《密探》的投資方華納投資100億韓幣（約6000萬人民幣）打造。影片將於演員全部敲定後於今年下半年開機，明年與觀眾見面。

高修啲戲真係…
近排睇完清醒夢

佢D戲好唔掂?

差過鄭雨盛 我覺得
回家的路 其實應該可以幾感人

回家的路好正

不過全靠全度妍carry套戲

監獄都就上 呢套喺韓國後勁凌厲

洪常秀導演的第20部作品《克萊爾的相機》（클레어의 카메라，暫譯名）有望參加今年的戛納電影節，該片於去年在金敏喜參加戛納電影節期間在戛納拍攝，由伊莎貝爾·於佩爾、金敏喜、鄭進永主演，講述一名高中教師兼作家的故事。

蓓姨

韓石圭、薛景求有望合作出演電影《偶像》（우상，暫譯名），正在積極討論中。電影由《韓公主》導演李秀鎮執導，講述兩個父親一起捲入一場事件所發生的故事。

韓公主導演

台灣上日韓電影上得好貼

仲以為今個禮拜有大片得利先黎上虛擬都市咁狼死
原來下星期上

下期同期上兩套韓片 糟蹋左

新作上映：

在新的一周，即將有12部作品登陸韓國院線。即將上映的作品包括斯嘉麗·約翰遜主演，改編自日本漫畫的真人電影《攻殼機動隊》；《未生》男主林時完主演的《One Line》；兩部日本電影，東出昌大、菅田將暉主演《死亡筆記2016》與去年的旬報十佳《怒》。成龍電影《功夫瑜伽》也將在新的一周與韓國觀眾見面。隨著4月1日張國榮的忌辰到來，韓國還將重映王家衛導演，哥哥的經典作品《阿飛正傳》。

得利係咪買左one line

我覺得高修個樣好正義撚既feel
不過朴成雄正

想問下大家點睇劉亞仁？ 睇過佢套veteran
聽講算係面韓國電影界新生代接班人？

朴成雄係新世界同黃正民爭大佬果位?

李善均把聲好性感

虛擬都市

馬sir講到好有驚喜
下星期睇

yes 我覺得佢做奸角好正

睇埋思悼，啲戲j死人

呢篇野唔係講緊韓國咩？

雖然我估到who
但整體好多估你唔到
睇得幾爽

me借題發揮問下姐

視帝影帝都拎埋 又拍到名導演電影
我睇好姜河那同卞耀漢, 兩個戲路好廣, 後者未出名之前拍開獨立電影 見過幾個前輩級演員公開讚佢

呢層真係唔知 得利呢排生性病母倍感安慰

韓電影在陸吃閉門羹 北京影展拒播映

（中央社記者姜遠珍首爾28日專電）中國大陸報復南韓部署終端高空防衛系統的反薩德措施持續發酵，繼下達「限韓令」、「禁韓遊」之後，甚至連受邀參加第7屆北京國際電影節的韓國電影也在大陸吃閉門羹。

韓國電影界透露，將於4月16日至23日舉行的第7屆北京國際電影節，之前已受邀參展的韓國電影將不會播映。

南韓「亞洲經濟」引述電影界透露，北京電影節組委會方面先向韓方發出邀請函，但收到政府指示後，出現截然不同的情形，韓國電影將無法在本屆電影節播映。

據報導，上一屆北京電影節，有數部韓國電影亮相，但今年組委會發布的第一輪電影上映名單中，韓國電影一部也沒有。

報導指出，作為國際大型電影節之一，每年北京國際電影節都會吸引眾多來自全球多個國家的電影參展。組委會方面近日透露，本屆電影節的展映單元已彙集近500部中外佳作。去年則有韓流明星李敏鎬、金宇彬等走紅毯。

此外，據韓國電影振興院資料顯示，去年在中國大陸上映的韓國電影是零。

大陸真係好垃圾
個北京電影節大部分都係舊年既戲，但係大陸人好似覺得皇恩浩蕩咁，真係可悲

大陸網唔好ban哂d韓影就得

朴成雄係新世界同黃正民爭大佬果位?[/quote]
yes 我覺得佢做奸角好正[/quote]
新世界最尾食埋支煙先

新世界最尾食埋支煙先 ,果下成個浪子咁[/quote]

支那唔意外啦

其實我想林時完拍多D電影 可惜拍完未生之後未有佳作

文根英

Netflix電影《玉子》美韓合拍班底勁 小女孩以童真對抗大企業

網上串流平台Netflix今個6月將推出原創電影《玉子》（Okja），由韓國著名導演奉俊昊執導，演員陣容包括《奇異博士》「古一」泰達史雲頓（Tilda Swinton）、正在上映的《外星生命》男主角積佳蘭賀（Jake Gyllenhaal）、韓國天才童星安瑞賢還有《陰屍路》韓仔Steven Yeun。故事講述在南韓深山長大的Mija（安瑞賢飾）與一隻神秘生物Okja成為朋友，有天Okja被跨國公司Mirando Corporation綁走到美國紐約，原來是企業的行政總裁Lucy Mirando（泰達史雲頓飾）想利用Okja來作自我形象宣傳。Mija只好遠走他國拯救朋友，期間與各懷心思的大人碰面，每一人都想要通過控制Okja來達成自己的願望，令他們的回家之旅險阻重重。

導演奉俊昊素來愛用小女孩做主角，以童真的角度去看大人社會的權力爭鬥、階級觀念，再加入環保等世界性議題。他的電影是童話，是寓言，在超現實的包裝下，是發人深省的哲理。前作《末世列車》（Snowpiercer）以一架永不停駛、圍繞地球行走的末世列車隱喻社會的各層階級，再之前的《韓流怪嚇》以怪獸災難反映親情可貴，奉俊昊的名字就如招牌保證，水準值得期待。

奉俊昊
又同Tilda合作

同期演員入面 其實劉亞仁做戲好似比較放啲
實力派不過冒起比較遲
係近年終於叫出到話題作
電視電影都撈得掂都真係唔簡單

Netflix今年上好多戲卡士好勁

4月上映的韓國電影：

4.5《某一天》主演：金南佶、千玗嬉
4.5《時間上的家》主演：金允珍、玉澤演、趙在允
4.6《One Step》主演：朴山多拉、韓載錫
4.12《爸爸是女兒》主演：鄭素敏、尹帝文
4.26《王的事件手冊》主演：李善均、安在洪
4.26《特別市民》主演：崔岷植、郭度沅、沈恩敬、文素利、羅美蘭、柳慧英、李起弘

特別市民

電影《興夫》主演選角確定：鄭宇、晉久、金柱赫、鄭進永，《興夫》是改編自韓國三個古典名著之一《興夫傳》的現代作品，電影將重新講述傳說里善良的興夫的故事，由曾執導過《26年》《春》的曹根賢導演執導，鄭宇飾演興夫，晉久飾演諾夫，金柱赫是興夫的夥伴，鄭進永飾演一個反派角色，配角選角完成後，將於5月中旬投入拍攝。

李政宰確定出演韓版《竊聽風雲》的主角，這是李政宰與崔東勳導演繼《盜賊同盟》《暗殺》後的第三次合作，會不會再誕生一部千萬作品令人期待。電影於8月份開拍，明年夏天上映。

呢套好期待 崔東勳拍商業片真係有一手

崔岷植新作《特別市民》今日曝光主要人物的角色海報。海報中出現了展現人物各自立場的台詞和特寫瞬間，預告了一場選舉大戰即將打響。《特別市民》講述了玩弄權力競選三度連任的現任首爾市長卞鐘九，在與羅美蘭飾演的競選對手梁珍珠爭奪市長之位的過程中發生的故事，影片直指韓國政壇的醜陋一面。

屌羅美蘭呢

由高修、金柱赫、文成根、朴成雄主演的電影《石造宅邸殺人事件》公開首支預告片。電影圍繞1947年在京城發生的一起殺人事件，事件唯一的證據是一段被截下來的手指，在身份不明的司機（高修飾）和富豪（金柱赫 飾）之間發生的懸疑故事，5月上映。

個對手唔見左

有羅美蘭嫁

以為羅美蘭終於可以做主要角色

係咪真？

係就正

哇屌扯左

rm將會6+2大家點睇？果兩個我完全唔識

呢個組合j死人

無乜好感
覺得加人既幫助唔係好大

算啦，我冇睇好耐唔諗住睇

清醒夢真係悶到會訓
同埋好似電視電影咁
d 鏡頭同d 色好唔似戲
故仔已經唔想吐糟

等一個人的心灣

我諗緊睇唔睇呢套好，唔想燃燒生命 但又想當笑片咁睇

高修戲唔掂，故事又麻麻

馬蛇

崔東勳導演改編自香港電影《竊聽風雲》的新片《竊聽》陸續曝光選角陣容，同屬Artist Company的李政宰、廉晶雅、金義城確定出演。李小小和崔導合作過兩部千萬觀眾大片《奪寶聯盟》和《暗殺》，金義城也出演過《暗殺》，而廉晶雅則出演過崔導的《犯罪的再構成》，這次都能再續前緣。而金宇彬方面則表示接到劇本正在積極討論，還未最終確定~預計8月開機，明年上映，CJ投資發行。

《1987》（暫定名）由《拯救地球》、《華頤》張駿桓導演執導，金倫碩、河正宇、柳海真、金泰梨主演，朴熙順、李熙俊、呂珍九加盟，姜棟元特別出演。 該片首次以韓國民主化運動的高潮「6月抗爭」為背景，圍繞民主運動家朴鍾哲拷問致死事件展開，將於4月開機。CJ投資發行，有望年底上映。

又係痴撚線卡士

《新世界》《大虎》導演朴勳政新作敲定拍攝女子動作影片《魔女》（마녀，暫譯名），電影圍繞接受殺人訓練的女高中生在對自我產生動搖的時候捲入了一場犯罪事件所發生的故事。導演表示，電影的主演將採取新人海選的形式選出。電影將由華納兄弟投資，預計8月開機。另外朴導的《V.I.P.》將在今年上映。

鄭雨盛有望出演金知雲導演的電影《人狼》，目前正在積極討論中。如果出演，這將是他與金知雲導演繼《好傢伙，壞傢伙，怪傢伙》短片電影《禮物》後時隔8年再合作。電影《人狼》改編自日本同名動畫電影，姜棟元已確定出演，電影選角結束後下半年開拍。

《保安官》單人海報，韓國5月3日上映

終於睇左魚男突變，個題材其實好好，不過個新人導演淨係蜻蜓點水，發揮得唔好 黑色幽默中諷刺社會時弊好多片都咁做，但係呢套就差咁啲，覺得全程用黑暗風格拍仲好，不過個結局真心唔錯
btw光洙似配角多啲

笑唔出
故事太夾硬黎
頭半好似無錢拍咁
應該後半特技消晒d錢
薛景求都無咩戲咁
朴有天無cut戲咩?個時好似話一刀不剪咁照上
但其實都無幾多場有佢咁
雖然角色係key

呢個郭遁沅？變左雙眼皮唔係好認得（佢本身內雙）

gary要結婚啦

真係好shocked
Btw추카해요 Gary

呢幾個月rm啲消息一浪接一浪

「第53屆百想藝術大賞」電影部門最佳作品候選10部電影公開，其中會有5部進入最後的評選，10部電影分別是《哭聲》《Master》《你自己與你所有》《The King》《密探》《釜山行》《小姐》《阿修羅》《我們》《隧道》，最終候補名單將於7日公開，頒獎典禮於5月3日舉行。

小姐 我覺得都算完整
如果唔係就哭聲 不過我覺得只睇套戲就唔明晒呢度要扣下分
你自己與你所有 悶到...

sorry 我無咩taste
上面既我差 我們同 master 未睇

好想睇我們

卞成賢執導，薛耿求、任時完主演的《不汗黨：壞傢伙們的世界》定檔5月上映並曝光海報預告。
講述希望成為犯罪組織老大的在浩（老薛）和初生牛犢不怕虎的新人鉉秀（時完）聯手上演一出關於義氣和背叛的故事，是一部犯罪動作黑色電影。
另有金熙元、全慧珍、李璟榮、金聖武加盟，CJ發行。

又係呢類戲，好悶呀

Master都係啲大路戲
不過憲哥好型

解冰原來都幾無聊

未睇，但見評分好低
呢輪冇乜好睇既韓片

都好過清醒夢
至少知佢講咩

《第53屆百想藝術大賞》電影部門提名名單：

最佳作品：《哭聲》、《密探》、《釜山行》、《小姐》、《阿修羅》

最佳導演：金成洙《阿修羅》、金知雲《密探》、羅泓軫《哭聲》、樸贊郁《小姐》、洪常秀《獨自在夜晚的海邊》

新人導演獎：延相昊《釜山行》、允佳恩《我們》、李耀燮《犯罪女王》、李朱英《單身騎士》、李賢珠《戀愛談》

最優秀演技獎（男）：郭度沅《哭聲》、宋康昊《密探》、柳海真《Luck Key》、李秉憲《Master》、河正宇《隧道》

最優秀演技獎（女）：金敏喜《小姐》、金惠秀《告別單身》、孫藝珍《德惠翁主》、尹汝貞《酒神小姐》、韓藝璃《最壞的一天》

助演獎（男）：金義城《釜山行》、馬東錫《釜山行》、裴成宇《The King》、嚴泰九《密探》、趙震雄《小姐》

助演獎（女）：金素貞《The King》、羅美蘭《德惠翁主》、裴鬥娜《隧道》、千玗嬉《哭聲》、韓志旼《密探》

新人演技獎（男）：都暻秀《哥》、柳俊烈《The King》、禹棹奐《Master》、池昌旭《被操縱的城市》、韓在英《再審》

新人演技獎（女）：金泰梨《小姐》、金煥熙《哭聲》、允兒《共助》、李相熙《戀愛談》、崔秀仁《我們》

劇本獎：《哭聲》（羅泓軫）、《密探》（李志旻/樸忠泰）、《小姐》（樸贊郁/鄭書景）、《阿修羅》（金成洙）、《我們》（允佳恩）

電影《REAL》有望6月中旬上映，發行商CJ表示，4月下旬CJ將上映《王的事件手冊》，《不汗黨》預計5月中旬或第三四周上映，6月中旬的作品在《七年之夜》和《REAL》之間徘徊了下，最終選擇了先推出《REAL》，將《七年之夜》安排在下半年。目前6月是檔期比較激烈的一個月，《代立軍》宣佈定檔5.31，《大將金昌洙》《萇山虎》《V.I.P》還有奉俊昊導演的《玉子》都初步定於6月上映，除此之外，引進大片《木乃伊》《神奇女俠》《變形金剛5:最後的騎士》等都會在6月亮相，精彩程度可想而知。

我希望郭度沅拎獎

依到有冇巴絲睇左等一個人的心灣?

nice

好睇?打算呢幾日去睇

想睇呢套呀
fox同華納係韓國愈黎愈多電影投資

悶得過講南北韓果d戲

master愈睇愈悶

小品

大量文戲

靠對話同日常生活食飯等講劇情

睇左了 金珉禧carry哂套戲
第一次睇洪尚秀既電影,佢係咪好鐘意影影下ZOOM埋去?

演員金英愛因病於今日去世，她曾出演過《潘多拉》《仁川登陸作戰》《特別調查》《辯護人》等多部影片，一路走好。

呢排睇啲戲都見到佢，rip

由鄭胤澈執導，李政宰、呂珍九、金武烈主演，李絮、朴元尚、韓宰英、裴秀彬、金明坤等參演的電影《代立軍》公開首支預告片，電影以李氏朝鮮為背景，講述了壬辰倭亂時期，宣祖拋棄了百姓逃到了明朝避難的故事，電影於5月31日上映。

Fox again

韓孝周有望出演金知雲導演的新作《人狼》，飾演女主角李允菲（音譯），目前正在積極討論中。如果出演，就是繼《金色夢鄉》後再次與姜棟元合作，鄭雨盛也收到了出演提案。

正

話公開casting係咪呢套

跳崖

懷念永遠的國民媽媽 金姈愛（1951~2017）

金姈愛（Kim Young-ae）為韓國資深演員，自二十歲出道以來，舉凡在廣告、電視劇到電影都能看到她所演繹溫柔婉約卻又堅強剛毅的女性形象，近年也與金秀賢、朴信惠、任時完等當紅演員合作，飾演他們的母親或祖母一角，因此獲得「國民媽媽」的封號。2013年在電影《正義辯護人》飾演韓國白色恐怖時期含冤入獄學生的母親，其深刻細膩的演技逼哭全亞洲千萬觀眾，也讓她一舉拿下青龍獎與大鐘獎韓國兩大電影獎最佳女配角獎。可惜金姈愛在2016年8月被診斷出胰腺癌復發，今年4月9日因病於韓國首爾辭世，享壽65歲。

生命會逝去，但金姈愛所演繹的女性堅強形象不會消逝，來 想映電影院Joint Movies回顧這位實力派女演員留下的美好作品《正義辯護人》：

最有印象係辯護人入面果個好好人既阿珠媽,rip

琴日睇左被操縱的都市
劇情好緊張好正
韓國動作戲黎講池昌旭top
The k2 同 healer簡直冇得頂

由延相昊執導，柳承龍、沈恩敬主演，樸正民、鄭裕美、金敏才參演的電影確《念力》於17日正式開拍，《念力》講述了一名偶然獲得超能力（念力）的男人努力營救陷入意外事件的女兒的故事。是《釜山行》導演延相昊的新作，格外引人關注。柳承龍飾演偶然獲得了念力的父親石憲，沈恩敬飾演陷入意外的女兒魯美，樸正民飾演幫助拆遷戶的人權律師金律師，也是幫助女兒魯美的角色，鄭裕美飾演把石憲和魯美逼到絕境的洪常務，金敏才飾演威脅石憲和魯美的民社長。

今晚睇 愛國雙驕

康城影展啱啱公佈入圍名單

原本以為會入圍競賽單元既洪常秀新作Claire’s Camera只係Special Screening，之不過佢同時間有另一套新作The Day After入圍競賽單元
條友真係好撚多產，韓國邱禮濤 (但當然風格差好遠)

另外奉俊浩套玉子都入圍競賽單元

另外仲有兩套入圍Midnight Screening:
The Villainess, Jung Byung-Gil
The Merciless, Byun Sung-Hyun

有無巴打介紹下

dara套one step

佢多產 不過拍親啲戲都好似成日入圍外國啲影展

今年韓國電影在 「第70屆戛納電影節」共5部作品入圍，分別是奉俊昊導演的《玉子》和洪常秀導演的《那之後》入圍主競賽單元，洪常秀導演的《克萊爾的相機》入圍特別展映單元，卞成賢導演的《不汗黨：壞傢伙們的世界》和鄭秉吉導演的《惡女》入圍午夜展映單元，較去年的《小姐》《哭聲》《釜山行》增加了兩部。「第70屆戛納電影節」將於5月17日到28日舉行。

原來係不汗黨，但呢套似係大型商業片黎喔

兩套都金敏喜
洪常秀：你班仆街俾我抖下啦，我求撚其hea拍架咋

其實康城都幾鐘意南韓片

通常d導演搵到個繆思之後創作力特別旺盛

我聽日去睇

midnight screening係咪多數入商業片
鄭秉吉既戲我淨係睇過星級殺人犯

韓國邱禮濤 戳中笑點
玉子都入到，應該係第一套入圍影展既Netflix電影

最近韓片好似有d平淡
我睇左日片
奏不響的風琴，都幾sad

請問邊度有得睇阿修羅
係千尋下載唔到

唔一定，通常係d暴力、色情、光怪陸離既電影，例如兩年前既勁凹3D
港產片入過既有武俠同盲探

btw，原來《惡女》係饑渴誘罪個金玉彬做女殺手

康城應該係第一套
不過兩年前威尼斯影展有套Beast of No Nation都係Netflix

Hkiff 睇左愛國雙驕
都幾cult

16 17年份有咩推介返

睇左 下女誘惑 哭聲 随道 流氓檢察官

屍殺列車
寒流黑金
我們的世界
密探
季春奶奶
阿修羅

依家上緊果套虛擬都市都唔錯

馬sir推介？

我都好鐘意呢套，遲啲仲有套差唔多題材既愚行錄 都係超期待

季春奶奶溫情小品黎講好好睇，不過冇乜人講

請問有冇link 睇阿修羅

剛睇完無聲吶喊，好震撼

應該需要時間平復心情

tvn呢加播緊d演員系列電影,有黃政民同李政宰

季春奶奶超好睇 我睇到幾感動

安樂買左愚行錄，錯過左hkiff可以等上正場睇返

bx天堂

金玉彬以前好正

個人認為朴贊郁選果d女角一般都唔係靚到duｍ一聲果d
但係電影入面,拍到D女角有氣質,個人魅力

海報
第一張似女版oldboy

個走廊有少少似

電影《代立軍》公開李政宰、呂珍九、金武烈、李絮、樸元相、裴秀彬的單人海報，5月31日上映。

等著你我都想睇好耐，但一直冇睇

秀愛、柳昇範、羅美蘭、尹帝文有望合作出演電影《上流社會》（상류사회，暫譯名），目前正在積極討論中（新聞也提到了曹承佑出演，但是曹承佑方表示已經拒絕了）。該片由《紅字》《五感圖》導演邊赫執導，是他時隔8年推出的作品，電影講述想擠進上流社會的美術館副館長吳善英以及她身邊的人之間關於慾望及明爭暗鬥所勾勒的故事，樂天娛樂投資發行，5月中旬開拍。

電影《保安官》公開特別版海報，cosplay《新世界》「40歲的男人想要的新世界」和《與犯罪的戰爭:壞傢伙的全盛時代》「保安官：可笑的傢伙們的全盛時代」，5月3日上映。

好正 發行公司係咪有x登仔

由金惠子、宋在浩、許真主演的獨立電影《路》公開首款宣傳海報，該片講述三個孤獨的老年人在缺乏家人關心、對於愛情也漸漸遺忘以及即將面對死亡情況下的三段人生故事，「夢想著新的開始和愛的他們，帶來的真心告白」 電影將於5月11日上映。

諗起之前果套老人電影我愛你，超正

有冇線上link ,千尋下載唔到

bilibili？acfun？

元彬老母+殺人回憶局長

幾抵死

元彬老母 金惠子好撚好戲

呢套片預告同海報都好搞野 鳩鳩地
有啲興趣睇

時間上的家出左seed，豆瓣暫時7.2分，近期懸疑片黎講算高分少少

睇下先

search到youtube有

搵唔到有，得bt 一係買碟

唔好睇既

韓電影最令人印象深刻的女性角色 李英愛-金惠子-全度妍紛紛上榜

近日，cine21針對“韓國電影中最令人印象深刻的女性角色是誰？”這一問題對208名電影人（其中包括記者、評論家、導演、製作人等）作了調查。

前二十位分別是：
一位：金子（李英愛 飾）《親切的金子》2005
並列一位：惠子（金惠子 飾）《母親》2009
三位：申愛（全度妍 飾）《密陽》2007
四位：下女（李銀心 飾）《下女》1960
五位：楊美淑（孔曉振 飾）《胡蘿蔔小姐》2008

六位：美子（尹靜姬 飾）《詩》2010
七位：秀子（金敏喜 飾）《小姐》2016
八位：德惠（孫藝珍 飾）《德惠翁主》2016
九位：媽媽（金憓秀 飾）《中國城》2015
十位：明子（尹汝貞 飾）《火女》1971
並列第十：太熙（裴斗娜 飾）慧珠（李 原 飾）志英（玉智英 飾）《貓咪少女》2001
並列第十：“她”（全智賢 飾）《我的野蠻女友》2001

十三位：安玉允（全智賢 飾）《暗殺》2016
十四位：現南（裴斗娜 飾）《我要復仇》2000
十五位：善英（金敏喜飾）《火車》2012
十六位：愛順（文藝峰 飾）《美夢》1936
並列第十六：花英（金芝美 飾）《吉牛蓬》1985
並列第十六：好貞（文素利 飾）《風流家族》2003
並列第十六：寶羅（全度妍 飾）《快樂到死》1999

二十位：索妮亞（崔銀姬 飾）《地獄花》1958
並列第二十：智妍（文貞淑 飾）《歸路》1967
並列第二十：鄭老闆（金憓秀 飾）《老千》2006
並列第二十：金福南（徐英姬 飾）《金福南殺人事件始末》2010

第一時間諗到親切的金子李英愛，之後係野蠻女友全智賢 g

金南桔同千禹熙套某一天

我個人覺得
唔知係唔係呢幾年太多呢d題材
有d 麻木左

南北韓間碟電影又係好鬼多

好睇?

睇演技solo，節奏超慢，不過都幾感人

Bilibili 冇得睇

安樂買左《軍艦島》 有宋仲基，安樂今次fatfat啦

套戲都完咗成年,D人仲記唔記得佢呢

識睇一定識黃正民同蘇志燮
原來導演係柳承範大佬

朴贊郁獲委任做今屆康城影展評審之一

范冰冰

Jessica Chastain Will Smith

好似中國成日拍抗日劇一樣
近年就多左唔同題材
不過好似一味好多血殺殺個d就真係厭左（好似阿修羅咁…）
好難形容
好似無左個種睇到都鄧佢痛既感覺
可能劇本同手法唔夠令我自己投入

劉智泰參演Lars von Trier新片

黃政民 韓國影帝👍

South Korean Actor Yu Ji-tae Joins Lars Von Trier's 'House That Jack Built'

The actor, known for his role in Park Chan-wook's 'Old Boy,' will be the first Asian talent to appear in a supporting role in a Von Trier film.

South Korean actor Yu Ji-tae has joined the cast of Danish art house director Lars Von Trier's upcoming horror film The House That Jack Built.

Yu is the first Asian actor to play a supporting role in one of Von Trier's films.

He began his career as a fashion model, but is now known for his work with several of South Korea's most acclaimed directors, including Hur Jin-ho on One Fine Spring Day (2001), Park Chan-wook in Oldboy (2003), and Hong Sang-soo in Woman is the Future of Man (2004).

“It’s an honor for me to be in the film of my favorite director, Lars von Trier," Yu said. "It [will] be a very special experience for me.”

The House That Jack Built, which will be Von Trier's first release since his two-part sexual psychodrama Nymphomaniac in 2013, stars Matt Dillon as Jack, and Uma Thurman, Bruno Ganz and Riley Keough.

The story follows Jack, a highly intelligent serial killer over the course of 12 years and depicts the murders that make him into a serial killer. It is expected to be released in 2018.

The film's sales agent, TrustNordisk, and its Korean distributor, Atnine Film, are understood to have put Yu forward for the role.

特别市民票房贏左ff8

幾時上映架

好似尋日上 咁應該有啲料到喔

時勢做英雄

仲有套王的事件手冊排第二，ff第三only

得利upcoming : 再審

你唔提醒唔起

【專訪】《你還會在嗎》導演大讚 女主角蔡舒辰有初戀感覺

無論是電影抑或劇集，韓國編劇或導演似乎對穿越情有獨鍾，OCN新劇《隧道》由過去穿越到現代為破案，電影《你還會在嗎》則由現在穿越過去，為了挽回悔不當初的感情……電影改編自法國療癒系作家紀優．穆索的同名小說，並以金倫奭、卞約漢為男主角。導演洪智暎及女主角蔡舒辰早前獲香港國際電影節邀請來港，並抽空接受傳媒訪問。

導演洪智暎透露在選角時，由於想要有初戀的感覺，所以一開始就已經鎖定了蔡舒辰，並大讚她做足200分。「男主角方面，由於想年輕同成年版都十分近似，所以有一定難度，決定起用金倫奭之後，跟他大概傾談了兩個多小時，一方面是想更了解他，另一方面與他討論什麼人演出年輕版，最後我們都認為卞約漢最合適。」一位是前輩級演員，一位是憑劇集《未生》彈出的小生，加上戲中的演繹方式不同，所以導演認為不能作比較，但首次與卞約漢合作兼有感情戲的蔡舒辰，就大讚卞約漢：「他是個很溫暖的人，對我十分照顧，令我有一種想依賴他的感覺。」

演員不需要共鳴

金倫奭於戲中對前度一直未能釋懷，所以當他能夠穿越時，一直想辨法去補救，問蔡舒辰人生中可曾有令自己感到後悔的事，她說：「不會後悔到要回去改變，因為這都是成長的經歷。」電影的時間設定於80年代，身為90後的蔡舒辰就話，拍攝前都有向家人「取經」，尤其是紅極一時的已故歌手金賢植，她根本是毫無認識。不過，雖然無法經歷，但導演認為問題不大。「金賢植是一個icon，如同Beatles一樣，我認為不用去考慮演員會否有共鳴，因為他們是演員嘛。」

蔡舒辰勁愛王家衛

《你》片被選為香港國際電影節作品之一，導演洪智暎用「喜出望外」來形容，並指這些bonus都是拍攝時無法預計到的。「知道很多人喜歡自己的作品，能夠令自己有力量去準備下部作品。」至於女主角蔡舒辰雖屬90後，但就十分鍾情香港導演王家衛，留港期間，更走訪《重慶森林》拍攝場景，「他的作品很能夠表現80年代的香港，我真的很愛看電影，但沒有說特定看那一類，因為我個人較為多樣化，但對《東方不敗》這一類較為感興趣。」

睇咗覺得麻麻

幾中意女主角
同家姐一樣幾靚女

韓國男神宋仲基回歸大銀幕，於新戲《軍艦島》再演軍人，最新香港版預告今日公開，粉絲們又可以見到「劉大尉」揸槍的英姿！😍
故事簡介：
------------------------------

黃政民先係主角黎架，點解要咁對佢

點解要係宋仲基X蘇志爕

都預左啦
其實黃政民都算上得多韓綜 香港都應該有人識嫁

由卞成賢執導，薛景求、任時完主演的電影《不汗黨：壞傢伙們的世界》確定於6月28日在法國全境上映，發行商為發行過金知雲導演的《好傢伙、壞傢伙、怪傢伙》《看見惡魔》以及延相昊導演的《釜山行》的 ARP，該片受邀「第70屆戛納國際電影節」午夜展映單元，新聞中也提到了韓國的上映時間為5月17日。

為左迎合港女觀眾，黃政民竟然慘被消失

香港有無買

如果唔係屍殺列車,睇怕香港人對韓影既印象仲係野戀女友

似乎是
好多香港人仲覺得韓片好娘

如果唔係屍殺，啲港女識孔劉係老鼠

加埋鬼怪
出曬水

oppa

奉俊昊導演的新作《寄生蟲》、崔東勳導演的新作《竊聽》都將積極啓用新人演員。
奉導新作《寄生蟲》里宋康昊的兒子、女兒角色將通過海選從既有演員和新人演員里選拔。崔導新作《竊聽》的主要配角也將啓用新人，目前正在海選中，計劃選拔20代後半段的男新人。
韓國電影代表人物奉俊昊導演和崔東勳導演分別選擇新人出演自己的新作，這將豐富韓國電影演員群體。韓影一度沒有選擇發掘新人演員而積極採用愛豆。但是，之前《黑司祭們》的樸素淡，《小姐》的金泰梨等優秀的新人都是通過海選發掘的，預示著韓影將再次回歸到廣泛發掘新人演員的渠道上。金知雲導演新作《人狼》里的小紅帽一角也預計通過海選決定。

發掘新人

5月韓國上映的電影：

5.3《保安官》主演：李聖旻、趙震雄、金成鈞
5.9《石造宅邸殺人事件》主演：高洙、金柱赫、文成根、樸成雄
5.11《路》主演：金惠子、宋在浩、許真
5.17《不汗黨：壞傢伙們的世界》主演：薛景求、任時完
5.31《代立軍》主演：李政宰、呂珍九、金武烈

虛擬都市作為一套商業片真係幾好睇幾緊湊 搏鬥爆炸飛車咩都齊，好似睇緊ff咁 犯罪片加入打機元素幾好玩 同埋劇情去得好快，唔會俾時間你去搵bug，打打殺殺一輪你已經唔記得發生左啲咩事

近排出左好多seed，解凍、某一天、監獄、時間上的家、one line，完全冇時間睇

香港

《單身騎士》台灣5月12日上映

佢呢個咩日韓巨星影畫祭好似幾正

可樂電影推出日韓六部強檔

今年邁向第六季的「日韓巨星映畫祭」以「華麗之惡」為題，聚焦在世代更迭下小人物遭遇各種困境的故事；此次集結六部日韓強檔，強化懷舊/當代、日片/韓片的比對與參照，緊扣「華麗電影呼應惡夢人生」的緊密關係，並且首次嘗試橫跨三週，每週兩部新片輪番上陣，就是要替各位觀眾影迷帶來日韓電影的新興氣象！。

六部日韓強檔輪番上陣 每周兩部滿足影迷不間斷的渴望
在此次的六部新片中匯集眾多日韓巨星參與演出，其中尚未開拍就有超高話題的《單身騎士》，集結李炳憲＋孔曉振首次合作飾演夫妻並遠赴與澳洲合拍、聚集「EXO」D.O.和「國民初戀」金所泫的青春紀事《純情》，都是南韓女導演的劇情長片，反應現下南韓影壇吹起的女導演崛起風氣，巧妙又扣合社會縮影的故事往往一鳴驚人。

而在今年金馬奇幻影展震撼首映的《葛城事件》、綾野剛從影最壞演出的《極惡刑事》則都是帶有強烈風格的導演新作，皆刻劃社會黑暗面貌又直指人心的精彩作品，絕對是影迷影痴必看佳作；而最後要獻上星光雲集的龐克饗宴《藍心狂想曲》、前「2NE1」Dara大銀幕一展歌喉的《回聲戀習曲》均為名導提攜後進之作，前者更是六位導演集大成向藍心樂團致敬，兩部片更都以音樂為題材出發，揉合音樂與影像的不凡魅力。

最「惡」聯映看偶像綻放大螢幕 預售套票華麗開賣
「日韓巨星映畫祭VI：華麗之惡」將於5/12正式開跑，以每周兩部新片接連三週上映，分別為《單身騎士》《葛城事件》於5/12上映、《純情》《極惡刑事》將於5/19上映、以及《回聲戀習曲》《藍心狂想曲》將在5/26壓軸上映；放映戲院其中以in89駁二電影院將有完整獻映，其餘單片上映資訊可洽片商粉絲團查詢。而預售套票組也已於昨日(4/26)正式開賣，除了可享優惠價格以外，至博客來售票網購買「以惡之名雙人套票」，還可再獲得知名彩妝品牌Bbia的謬斯女神完美唇膏-赤色系列、以及知名香氛保養品牌THANN的香木系列舒心旅行組、日本大塚美人館的美C凍-綜合體驗組、另外還有京都堂中醫診所的隨身茶兌換券！更多影展介紹與購票資訊請洽► Films」臉書粉絲團查詢。

星期三打後先睇，希望唔好落住

睇親電影電視劇 見到班kpop idol就唔想睇

由卞成賢執導，薛景求、任時完主演的電影《不汗黨：壞傢伙們的世界》確定5月18日上映，並且海外銷售至法國、荷蘭、比利時、日本、澳大利亞、印度、台灣、菲律賓、香港、新加坡等全世界85個國家和地區，法國和台灣已確定將於6月上映。該片已受邀於17日開幕的「第70屆戛納國際電影節」午夜展映單元。

香港

好大機會得利

頭三套睇晒，可以睇埋單身騎士

仼時完=得利

但無買one line

名威買咗解冰

監獄幾失望下

嚇到我跌左個手機
名威專買豬頭骨 之前套劇場靈，而家套乜撚呆呆計劃，想點撚樣

今年暫時未見有高質片（好似係）

今日係百想頒獎禮

第53屆百想藝術大賞

電影部門獲獎名單

女子人氣賞 - 潤娥《共助》
男子人氣賞 - 都暻秀《哥哥》
劇本賞 - 尹嘉恩《我們》
新人導演賞 - 延尚昊《釜山行》
女子新人演技賞 - 李尚熙《戀愛談》
男子新人演技賞 - 柳俊烈《The King》

電視部門獲獎名單

女子綜藝賞 - 朴娜萊《我獨自生活》
男子綜藝賞 - 梁世炯《梁世炯的Shorterview》
女子人氣賞 - 金裕貞《雲畫的月光》
男子人氣賞 - 朴寶劍《雲畫的月光》
劇本賞 - 盧熙京《Dear My Friends》
女子新人演技賞 - 李世榮《月桂樹西裝店的紳士們》
男子新人演技賞 - 金玟錫《Doctors醫生們》
綜藝節目作品賞 - 《我家的熊孩子》SBS
教育節目作品賞 - 《舌戰》JTBC

好彩未睇，等入戲院睇

同張敬軒巴打你講聲sorry，之前仲話一定冇人買解冰 點知真係有人買

第53屆百想藝術大賞（全部得獎名單）

電影部門獲獎名單

女子人氣賞 - 潤娥《共助》
男子人氣賞 - 都暻秀《哥哥》
劇本賞 - 尹嘉恩《我們》
新人導演賞 - 延尚昊《釜山行》
女子新人演技賞 - 李尚熙《戀愛談》
男子新人演技賞 - 柳俊烈《The King》
女子配角賞 - 金素真《The King》
男子配角賞 - 金義聖《釜山行》
女子最優秀演技賞 - 孫藝珍《德惠翁主》
男子最優秀演技賞 - 宋康昊《密探》
導演賞 - 金知雲《密探》
作品賞 - 《哭聲》
大賞 - 朴贊郁

電視部門獲獎名單

女子綜藝賞 - 朴娜萊《我獨自生活》
男子綜藝賞 - 梁世炯《梁世炯的Shorterview》
女子人氣賞 - 金裕貞《雲畫的月光》
男子人氣賞 - 朴寶劍《雲畫的月光》
劇本賞 - 盧熙京《Dear My Friends》
女子新人演技賞 - 李世榮《月桂樹西裝店的紳士們》
男子新人演技賞 - 金玟錫《Doctors醫生們》
綜藝節目作品賞 - 《我家的熊孩子》SBS
教育節目作品賞 - 《舌戰》JTBC
女子最優秀演技賞 - 徐玄振《又，吳海英》
男子最優秀演技賞 - 孔劉《孤單又燦爛的神-鬼怪》
導演賞 - 劉仁植《浪漫醫生金師傅》
電視劇作品賞 - 《Dear My Friends》tvN
大賞 - 金銀淑

特設獎項
Instyle Best Style賞 - 金荷娜
功勞賞 - 金姈愛（已歿）

邊個

唔緊要

千禹熙 哭聲個白衫女仔

千玗嬉
初試性感

佢真係好正

可以睇下非常母親（或譯骨肉同謀）

【名都唔諗】山寨版《屍殺列車》 內地拍《深山行》明目張膽照抄

受到孔劉主演的《屍殺列車》啟發，中國新生代導演劉執東照辦煮碗開拍山寨版，劇名不加思索定為《深山行》，將場景由釜山移至深山，內地喪屍充滿喜感，後面的工作人員也忍不住笑。 （網上圖片）

去年韓國影星孔劉主演《屍殺列車》（內地譯名：《釜山行》）橫掃中港台，本地票房收逾六千六百萬撼贏《寒戰2》，內地雖然沒有上映，但要看的人總會看到，你懂的，到網上非法下載便有。不過，最終因為盜版猖獗，偷跳者眾，該片最後真的無緣在神州大地播映，但可能故事實在太吸引，啟發到內地新生代導演兼演員劉執東，竟照辦煮碗開拍中國山寨版《屍殺列車》，將場景由釜山移至深山，劇名不加思索定為《深山行》，內地網民看過演員、造形及故事大綱後，也按捺不住狠批說，「抄得太明目張膽了吧」。

乍眼看一模一樣，差在右圖有點山寨味。（網上圖片）
故事背景是蘇州旺山，不是韓國釜山，看似是個旅遊勝地，電影大收又可以多個賣點了，大收的話。

《深山行》昨日已在蘇州正式開拍，故事講男主角李少峰（劉執東自己演）與女兒佳佳，在前往母親住處為其慶生途中，與水利資源勘察小隊於旺山遇到喪屍襲擊。故勿論母親為何住在深山而不是釜山，地方在哪不重要，更重要是，劇情故事將探討李少峰與女兒佳佳的愛、一行人中在愛情及友情間面對的考驗，對的，基本上與《屍殺列車》設定無異，當然出來效果是另一回事（而且講普通話夠親切），不過自導自演劉執東自得其樂看狀很有信心，完全對網絡反對聲音置諸不理。

痴撚媽筋，大陸班人個腦係咪裝屎

痴撚線
限韓令變相更加明目張膽咁翻版

張相p 到唔認得 原來都幾

張poster都抄得幾離譜

頂原來佢有拍母親
翻睇翻睇（果幕）

郭度沅係唔係無憑「哭聲」拎過任何獎？

百想,大鐘,青龍都冇,其他頒獎禮就唔係好清楚

名威解冰個post唔見左，咁快抽起唔上？

佢個page好鳩 全部都係果套咩呆呆計劃

向香港都諗唔到佢用咩賣點宣傳…

應該真係無了我都搵過下
不過佢因為套戲搵到而家個女朋友都已經係好事
見佢拍左咁多年戲大部份都有水準
我第一套睇佢講佢做cam man個女主角係報新聞追個人頭（都唔記得咩名套戲）
之後睇佢拍劇演出都幾好，佢個樣好大眾樣所以扮好多種人都幾適合

lm

岩岩終於睇咗Luck-key
勁好笑

想知特別市民既票房如何

呢排上緊銀河同波士bb，票房回落得好緊要
反而保安官今日爬左呢兩套嘢頭

柳海鎮好撚好笑
日版就重黑色幽默多啲

洪常秀入圍康城競賽新作The Day After出咗teaser

睇嚟今次係男性主導，金珉禧只係陪襯
不過條片d quality好似麻麻

條片個女係咪唔係金珉禧?

BTW,保安官都有D期待

明顯係個阿嬸

男主角前兩套都有份做,終於到佢做主角

佢拍戲嗰啲場面

poster

上次洪常秀入圍康城嗰套In Another Country夏日國際電影節就有得睇，希望今次都係
不過如果安樂入咗貨，可能會快d (如去年下女誘罪6月尾就上)，但亦有可能要等到AFF

李炳憲掃獎，佢做哭聲咩獎都無

唔知講咩

我又唔覺得李炳憲真係好好wo
可能國寶級掛
畢竟拍過西片

韓國人:咸濕黎講係國寶級

許秦豪導演確定擔任《設計者們》（설계자들，暫譯名）的導演，該片改編自2010年金彥秀作家的同名小說，小說出版後一直有不少粉絲期待著影視化，最近許秦豪導演決定擔當導演，但是不是下一部就開始拍攝的作品還尚未決定，只是可能性較大。電影講述在歷史的背後受託讓某人死，設計整體的構成的設計者們的故事。許秦豪導演的代表作有《八月照相館》《春逝》《德惠翁主》等，此次會怎樣完成這樣的一部暗殺作品令人期待。

成日見呢個男配角，但係唔知咩名

同佢一齊拍戲果個都好撚好笑

都暻秀確定出演電影《Swing Kids》（스윙키즈，暫譯名），搭檔樸真珠。該片為《超速緋聞》《陽光姐妹淘》的導演姜炯哲繼《老千2 - 神之手》之後時隔3年推出的作品，電影以韓國戰爭期間被北韓軍集體俘虜的俘虜收容所為背景，講述陷入踢踏舞的少年的故事，電影選角結束後，預計9月開機。

由金明民、卞約漢（卞耀漢）主演的電影《一天》首支預告片，電影講述反復重復著一天的父親為了拯救遭遇事故而死去的女兒奮鬥的故事，「可以改變的都要試著去改變，那樣也許可以改變這一天」，6月上映。

權海驍

得利準備出手

柳海鎮扮大佬 佢做𡃁出場嗰時
勁浮誇

yes！

eu?

咸濕同做戲無衝突，不過有d質疑李炳憲係咪值得掃獎

d頒獎禮又遇上敏感時期.無計

影節組委會回應Netflix的兩部主競賽片[玉子]，[邁耶羅維茨的故事]可能被扯掉的傳聞 - 兩部影片將按計劃角逐今年的金棕櫚但由於法國院線帶來的壓力，組委會宣布新條例，明年2018開始，想要入圍戛納電影節主競賽單元，片方必須致力於通過院線方式，在法國發行，否則將無權參賽。也就是說，確認入圍之前，如果影片在法國有發行方，必須通過院線發行，如果沒有，不可以用非院線方式在法國播放，矛頭直指流媒體播放渠道。此前組委會曾與Netflix商議，將這兩部影片同時在院線和網飛放映/播放，但雙方並未達成協議。

雞膠source

洪常秀導演新作《那之後》（그 후，暫譯名）公開了海報和劇照。這部黑白電影講述了和自己所在的出版社職員陷入愛河後，糾結於分手的已婚男人奉苑（權海孝飾）的故事。奉苑的妻子發現了他的情書，誤以為他的出軌對象是出版社的另一名新職員雅凜（金敏喜飾），而引發了騷動。
一向喜歡講述電影導演的故事的洪常秀導演，本次把舞台換到出版社，預計將描寫愛與不倫、回憶與錯覺的故事。
本片入圍了第70屆戛納國際電影節競賽部門，將在本月17日開幕的電影節上首次亮相，而洪導及主演金敏喜、權海孝、趙允熙（音譯）都將出席本次戛納國際電影節。

佢係咪痴左線，又係不倫戀

金敏喜又可以同洪常秀去度假

即係非院線上映就唔可以參賽？

柳昇範有望出演金基德導演的新作《人類的時間》（인간의 시간，暫譯名），搭檔安聖基，目前正在進行最後的協商。該片是一部描述人類如何生存至今的作品。柳昇範在去年金導的作品《網》中的表現給人留下了深刻的印象，此次再合作會有怎樣的表現，令人期待，電影於本月開拍。

希望金基德拍番痴線嘢，上次套網真係冇乜金基德色彩

玄彬、孫藝珍有望首次合作出演電影《協商》（협상，暫譯名），雙方正在積極討論中。電影由李鐘奭導演執導，CJ投資發行，該片是圍繞協商警察廳危機協商組與犯罪分子之間進行對決展開的犯罪故事，玄彬挑戰反面角色飾演軍火走私犯，孫藝珍飾演首爾地方警察廳危機協商組成員，預計5月開拍。

金賽綸有望合作馬東錫出演電影《呆貨》（곰탱이，暫譯名），目前正在積極討論中。該片由《Super Star》《海盜舞王》導演金東元執導，以一所高中為背景，講述熱情的老師和學生之間的故事。馬東錫飾演老師一角，選角結束後於6月初開機。

宋康昊&曹政奭&裴鬥娜確定出演《毒梟》 本月5日開機

繼宋康昊、曹政奭以及裴鬥娜確定出演曾執導過《局內人》禹民鎬（又譯：吳民浩）導演的新作《毒梟》之後，李聖旻、金大明、金素真、李熙俊、趙宇鎮等一眾忠武路實力演技派紛紛加盟。目前，影片《毒梟》已於5月5日正式開機。

電影《毒梟》講述的是1970年，震驚韓國上下的毒品流通事件的背後操縱者——當時風靡整個韓國的毒梟「李鬥三」的故事。宋康昊在片中扮演的人物「李鬥三」以真實人物為原型，作為下線走私毒品的「李鬥三」偶然嘗到了製造和走私毒品的甜頭，後一舉發展成為販毒行業的巨頭，是全國最大的非洛滂製造商和經銷商。宋康昊這次挑戰的角色是曾數次成功躲過警察掃蕩、在當時風靡韓國的人物。這部電影為他個人演繹生涯再添一部新作，同時也可以從側面看出宋康昊本人對表演事業的野心。

同時本片也是繼《觀相》之後，宋康昊與曹政奭二度合作的作品。曹政奭在片中飾演協同釜山地方質檢局共同偵查、誓要徹底查處毒品的首爾檢察官「金仁求」（暫音譯）。

裴鬥娜在片中飾演引導「李鬥三」進入販毒權力最高層、兼具知性和魅力的說客「金靜雅」（暫音譯）。這也是繼《我要復仇》和《漢江怪物》之後，裴鬥娜再次與宋康昊合作的作品。

導演禹民鎬表示電影《毒梟》是一部發生在1970年代，在韓國最為黑暗的時期，講述了一名男子達到個人生涯巔峰，手握重權享盡榮華，最終沒落的故事。

導演演員都好強大

今屆可以，但下屆開始就唔得

題材咁似商業片

睇片名開頭以為係翻拍毒戰果套
睇完sense8愈黎愈鍾意裴斗娜

睇左蚯蚓
又係浪費時間系列
其實劇情都係報仇個d
但本身角色設定有dd特別所以睇

其實故仔頭半同「不哭媽媽」類似
但條女真係蠢得好交關
出事後已經唔覺得佢可憐
玩佢個班都唔覺有咩好高明手段
個老豆既報仇手法都無咩特別亦唔見得爽快
虎頭蛇尾

終於睇咗,幾好笑
向D舊既電影or電視劇致敬

洪常秀另一新作Claire's Camera劇照

雨蓓呢個look好靚

洪常秀多產到

Barry Jenkins係雨蓓超級fans

trailer:
見乜拍乜

Winter 2nd movement

Bob

由金明民、卞約漢主演的電影《一天》公開新的宣傳海報並確定6月15日上映。

奉俊昊導演的《玉子》公開英文版海報，電影講述了帶著秘密出生的巨大生物「玉子」和與它一起在江原道山谷長大的少女美子之間結下真摯友誼並展開奇異旅行的冒險故事，該片已受邀「第70屆戛納國際電影節」主競賽單元。

電影《朴烈》公開兩款新的宣傳海報，「朝鮮最高的不良青年 玩轉日本帝國」，6.29上映

李帝勳

雨蓓jc，又諗起oscar

睇poster仲以為係d搞怪戲

為左敬老同反侵 梅姨有入圍但係jc無份

Cannes: ‘Okja’ Director Bong Joon-ho Dismisses French Controversy Over Netflix

15日，據韓國視頻等級委員會消息，由演員金秀賢等主演的電影《Real》預告片已經通過了審查，正片的審查已經受理，正在等待上映等級結果。

《Real》以患有解離性人格障礙 (Dissociative Identity Disorder /多重人格) 的男子為主軸，講述了無論何時都能將繁華都市裡黑暗世界的委託解決得乾淨利落，並且向來一帆風順的「問題解決者」張泰英自從遇到深入現場的記者後他們之間所展開的一系列故事。

唔知安樂定係得利入貨呢

個女仔叫咩名?
好似見過但唔記得咗

走到盡頭/黑仔刑警大陸翻拍版本《破局》,有富城同王千源擔正
連場景,動作戲都跟到十足十

呢場戲

屌王千源我以為係tfboy果條𡃁仔
韓版真係好撚正
大陸就唔知啦

其實係學緊邊套戲,冇咩印象或者可能未睇

走到盡頭/黑仔刑警

尋日睇完保安官同特別市民
後者真係好適合拍電視劇

岩岩睇完不汗黨
係我上半年最鐘意嘅韓片

故事略嫌俗套但風格同演員超掂

另外李善均套王的記事簿又係勁正

巴打又去左韓國？

我搵唔番呢套既link 好想睇

係呀 今日返香港
唔知下次幾時再嚟首爾

呢套HMV經常特價
已經買咗收藏

岩岩睇完！好刺激
唔知點解覺得李善均同光洙有啲似

睇完韓版之後覺得王千源做唔到趙震雄種霸氣

本身唔係話車勝元會出演架咩

我以為不汗黨要係康城上左，韓國當地先上

車勝元果套係翻拍毒戰

非競賽單元應該無所謂掛

不汗黨
今季有咩好戲介紹

跛豪?

《玉子》6.29登陸韓國上映規模堪憂
Netflix同時上線 定級12禁時長120分鐘

《玉子》將在韓國本土線上線下同時公開，這在韓國尚屬首次。對此，有韓國業內人士直言這是對“電影產業生態的破壞”，也有人認為這將成為韓國各大電影公司之間的一場“權力游戲”。

時光網訊 《玉子》將於6月29日正式登陸韓國影院，定級為“12歲可觀看”，影片時長為120分鐘22秒。同時投資該片的流媒體巨頭Netflix將於6月28日對全球會員公開影片。這也就意味著，在韓國本土將線上線下同時可以看到該片，這在韓國尚屬首次。對此，有韓國業內人士直言這是對“電影產業生態的破壞”，也有人認為這將成為韓國各大電影公司之間的一場“權力游戲”。

在韓國本土，一般一部新片都會在上映幾周後在IPTV、或者VOD點播平台上公開，而《玉子》將首次打破這一慣例，將在線上線下同時公開。

據韓國文化日報消息，一位不願透露姓名的韓國Netflix員工對此表達了自己的擔憂：“每部電影都有從投資、發行到上映的流通過程，但是Netflix的戰略完全無視了這些，它不遵守電影要在電影院看的基本價值，從結果上來看，是對電影產業生態的破壞。”

《玉子》在韓國由四大電影公司之一的NEW負責發行，但NEW並不像CJ和樂天擁有占據全國總影院數量70%的連鎖影院，一旦無法達成協議，《玉子》的上映規模將十分有限。

對此樂天方面的態度則十分謹慎，相關負責人在接受采訪時表示：“一部新片要在影院和線上同時公開，我們的擔心確實很多，《玉子》要在6月末上映，我們通常要在上映前2周才會開始排期，所以對於《玉子》的發行和上映，目前還沒有確定的安排。”

《玉子》在韓國定級12歲可觀看，也就意味老少皆宜，適合全家觀影，但相比買票進影院觀看，通過Netflix在線收看將更為廉價。最終觀眾們將會作出怎樣的選擇還很難判斷。一定有觀眾認為電影就該在電影院觀看，但同時會考慮票價的實用主義者也一定不在少數。某電影公司代表認為：“影院上映規模會對Netflix有牽制作用，《玉子》如果上映的場館不多的話，想看的人就只能選擇加入Netflix，所以《玉子》的上映，也將是一場韓國各大電影公司圍繞主導權展開的‘權力游戲’。”

安樂買咗惡女

（不汗黨有無片商肯買呢 ）

好耐冇上水

《解冰》香港譯名《屍家屠房》，由名威發行

香港譯名係咪劇透左
未睇

真係估唔到會買呢套

惡女好似幾受歡迎

What is your favourite film in 2017 so far?

啱啱睇台灣嘅報道 應該有香港片商買咗不汗黨

6月上映
安樂好快手

正呀

有好多想睇既未睇
睇左覺得最正既popcorn片：被操縱的都市
非popcorn片暫時未有心水

今年暫時只睇咗八套韓片
但好彩已經有咗心水

Popcorn：王的記事簿

非Popcorn：不汗黨

LM

王的記事簿係咪李善均果套？

係呀

馬東錫前年套陷阱 香港出咗碟
叫『口腹之慾』

hmv有得買?

不汗黨係咪未有seed?

未，韓國仲上緊

個名好似好有深度，但係唔知up乜鳩

韓國都係6月上

6月上映韓影：

6.8《惡女》主演：金玉彬、申河均、盛駿、金瑞亨
6.15《一天》主演：金明民、卞約漢
6.28《朴烈》主演：李帝勳、崔嬉序
6.29《玉子》主演：蒂爾達·斯溫頓、傑克·吉倫哈爾、保羅·達諾、安瑞賢
未定檔：《REAL》主演：金秀賢、成東鎰、李聖旻

Real香港好大機會上

金秀賢喎

最正只係遲一星期就有優先場

得利：急不及待好想玩玩了

個名好有文藝味
之前睇左 原來係真實事件改編

而家先知惡女個導演係星級殺人犯果個

電影《軍艦島》不但在韓國國內備受關注，海外銷售情況也非常樂觀，目前銷售至北美地區和法國、意大利、俄羅斯、土耳其、日本、香港、新加坡、印度尼西亞、越南、泰國、菲律賓等全世界113個國家和地區。《軍艦島》將於7月在韓國上映。

本年度既屍殺列車？

由楊宇錫執導，鄭雨盛、郭度沅、金甲洙主演，金義城、李璟榮、趙宇鎮、張鉉誠等參演的電影《鐵雨》於本月1日結束歷時4個月的全部拍攝，進入後期製作。該片改編自同名網漫，但主人公、人設和原著有些不同。電影講述金正日死後，北朝鮮和韓國關係重組，北朝鮮元偵查總局要員嚴哲宇和青瓦台外交保守席代行郭哲宇相遇後發生的故事。 將於今年下半年上映。

個故仔

由崔成賢執導，李秉憲、尹汝貞、朴正民、韓志旼、金成玲主演的電影《那就是我的世界》於6日正式開拍，電影講述已經風采不再的拳擊選手出身的哥哥和有著肢體障礙的天才鋼琴家弟弟之間的故事，2018年上映。

親情小品

朴慶惠確定出演電影《麻藥王》，飾演檢察官（曹政奭 飾）的助手，《麻藥王》由吳民浩執導，宋康昊、曹政奭、裴鬥娜主演，李聖旻、金大明、金素貞、李熙俊、趙宇鎮參演，電影以1970年代的釜山為背景，講述走私毒品並在全國流通，甚至出口到日本的毒梟李鬥三的故事。已於5日開拍，明年上映。

呢套係之前果套《毒梟》，改左名

呢套我淨係想睇女演員

個卡士好強
其實我幾鐘意睇李秉憲做戲

金基德導演的新作《人類的時間》演員陣容最終確定：張根碩、安聖基、柳昇範、藤井美菜、李成宰、小田切讓、成基允。電影《人類的時間》講述各個年齡層和職業的人們乘坐軍艦旅行的故事，將描寫在軍艦里打破道德和倫理的各種人之慾望。藤井美菜飾夏娃，張根碩飾亞當，安聖基飾神老，柳昇範飾黑社會老大，李成宰飾政客，成基允（音譯）飾船長，小田切讓特別出演夏娃的男朋友。6月初開拍。

張根碩

藤井美菜

代立軍票房仆直
特別市民、保安官等等都出左seed啦

香港觀眾睇保安官片頭一定會好有感觸
昔日嘅香港電影

2套都好睇？

😊

有朝偉.期待

估唔到竟然係張代表

諗左陣邊度有朝偉

我覺得好難做到屍殺列車咁既熱潮
始終屍殺係popcorn片，軍艦島係戰爭片
就算安樂主打宋仲基做宣傳都咁話

呢個係宋仲基挑戰港女對佢既熱愛情度

李秉憲幾識揀劇本 無話邊套戲特別難睇
btw 香港無片商買尹汝貞套神女觀音真係走寶

【評論預告片】 《軍艦島》(The Battleship Island) 8.10 隆重公映

【電影預告】《惡女》(The Villainess) 6.22型盡殺絕；6.15優先登場

15號有優先場
打戲好似好正

金玉彬正

普通，有啲悶

呢套個trailer真係令我好想入場

有啲鏡頭好hardcore henry

睇佢第一身果d鏡頭我都諗起hardcore henry

「部份鏡頭以主角第一身拍攝，十足十玩緊VR一樣。《惡女》由《屍殺列車》同一製作團隊new出品，電影將於本月22號喺香港上映。」

殺入康城午夜單元，《星級殺人犯》鄭秉吉執導，《饑渴誘罪》金玉彬「惡女」上身，秒殺凌厲動作鉅獻－－

唔知不汗黨幾時係香港影院上呢?
任時完好正

絲打黎?
冇拍開韓劇果d韓星未必會買

係呀
佢之前套未生係韓國好收得，但係香港又紅唔起

無靚仔靚女 唔玩情情塔塔 香港班韓劇撚邊會有興趣
鄭裕玲都讚好

任時完都算靚仔卦

佢既死罪係套劇唔玩情情塔塔
套劇真係好好睇

比你地咁講,又google下,對呢套野有d興趣

Edko Films Ltd. 安樂影片
3 hrs ·

【《惡女》港版海報面世】
連環血戰
恍如置身VR廝殺現場
韓國史上最「惡」殺人武器

《屍殺列車》賣座班底再度殺入康城午夜單元，《星級殺人犯》鄭秉吉執導，《饑渴誘罪》金玉彬「惡女」上身，秒殺凌厲動作鉅獻－－
《#惡女》(#TheVillainess)
百老匯The ONE 搶先全港，預售優先場！
6.16 (fri) 9:50 pm
6.17 (sat) 9:50 pm

港版海報永遠都係主演大頭

早排有台灣報導話有多國購入放映權 其中包括香港
只不過唔知係邊間買咗

暫時口碑麻麻

巴打睇左未
見安樂share d報導係咁吹奏開頭既vr長鏡頭

未 返咗香港
睇評論話得打鬥場面掂 愛情線就⋯⋯

另外其實惡女邊係《屍殺列車》班底
同一間公司出品就話同一班底

導演編劇監製攝影動作指導都唔同

算鳩數啦，安樂宣傳既嘢你懂的
其實我想問香港邊間發行商宣傳係較為中立或者正常

睇評論都話惡女麻麻，反而不汗黨唔錯

捉字虱式宣傳呃人入場
等睇佢有日畀海關拉

不汗黨

【一人作死劇組遭殃!《不汗黨》導演發言不當遭抵制】薛景求，任時完主演的電影《不汗黨:壞傢伙們的世界》在受邀參展戛納電影節後，關注度直線上升，但是有人發現導演卞成賢在推特上有大量地域歧視和女性歧視的言論，隨後網民們發起了抵制給電影打一星評分的運動。隨後導演卞成賢昨晚緊急發表道歉聲明，並表示這不是他一個人的電影，希望大家對演員們和劇組工作人員們的辛苦付出有一個公正的評價。但這並未能平息網民們的怒火，網民們還發起了取消已經預定的《不汗黨》門票運動。

rip

累街坊 又話南泡女人地位好低微

一條是說：「約會前先吹點洪魚吧，（她）會沉醉於那個香味的」。而洪魚是韓國全羅道的特產，據說散發的氣味會讓人聯想起戶外的公共廁所。在韓國極右派裡，會拿「洪魚」這次纔來稱呼全羅道人。

另一條引發很大爭議的話是，導演轉發了一句「如果是大屁股女人的話，那沒有性格不好的」。

而這位導演，在此次韓國總統大選中並不支援文在寅，而是支援爭議黨沈相奵。所以在也說了不少貶低文在寅的話，比如「文(在寅)和安(哲秀)手牽手，以未達到基礎條件的理由，一起退出吧」，以及「拿文在寅和盧武鉉比真是令人生氣」。 更誇張的是，這位導演還口出狂言：「因為總統大選，《不汗黨》都宣傳不了，把大選推遲吧。我也和你們一樣準備了很長時間」。

最吹佢唔脹就係個導演拍得幾好
水能載舟亦能覆舟

朴敘俊、姜河那主演的《青年警察》公開首支預告，該片講述兩個警校學生，因目睹了一起綁架案而被捲入其中的故事。從劇情簡介來看還以為這是一部嚴肅的警匪片，然而曝光的預告中卻搞笑情節不斷，難道這是一部喜劇片？該片將於8月韓國上映。

屌原來笑片黎 同保安官一樣

最後果句

講d野都幾癡線

6月13日，據相關人士消息，演員柳海真、李圣經、金旻載有望攜手出演電影《Love Sling》。

金旻載，2016年11月出演SBS月火劇《浪漫醫生金師傅》中朴恩卓護士一角，並因此在2016年SBS演技大賞中獲新星獎、在第53屆百想藝術大賞獲電視部門新人賞提名，最近頗受矚目。李圣經在MBC水木劇《舉重妖精金福珠》中的表現亦令人刮目相看，《Love Sling》將是她的大銀幕處女作。

除此之外，柳海真主演的電影《Luck Key》、《共助》都取得了巨大成功，之後他又馬不停蹄地出演了《出租司機》、《1987》等作品，行程滿檔。

另外，《Love Sling》以透過摔跤才親近的父與子為題材，講述了兒子暗戀的女朋友喜歡父親，之後展開的故事，將於7月末開機。

即刻諗起LUCK KEY劉海鎮同全慧彬D 對戲

柳海鎮同女主講自己28歲（好似係）果陣笑到我仆街

星期六睇惡女

啲優先場反應麻麻地

我都諗住睇

啲宣傳淨係敢提啲動作場面勁
証明套戲已經搵唔到野sell

BTW 星期六去睇 睇吓佢定不汗黨好睇啲

電影gp有人睇左傳媒場瘋狂吹奏

吹奏？

「好撚好睇」，「屌打港產功夫片」，「好爽，值得入場！」

我真係好怕呢啲收咗人情就咁盲目讚套戲嘅「影評人」
咁肉酸嘅野我真係做唔出

惡女

今晚preview

其實套戲算明快

雖然故事算熟口熟面

但拍得氣氛唔錯

平時我都唔會太理會網上嘅評價
但豆瓣啲人講到爛到仆街

其實節奏快慢 劇情天花龍鳳都好
總之唔好睇睇吓令我覺得尷尬就冇問題
好多爛片睇到起晒雞皮

唔撚係掛

開場個part 唔好錯過

《Real》預告片

動作爆谷片

好似話係女版《大叔》

導演之前套星級殺人犯啲動作場面都好好j 不過我覺得有啲多餘
但惡女就真係明sell動作打鬥

惡女未知，不汗黨我自己評會好低分

我就評好高分

都好睇嘅,幾有觀賞性
係同類電影珠玉在前,導演又無乜統一風格,故事太多虛張聲勢,
前半部份Guy Richie,后半港產警匪片大雜繪

係台灣旅行 經過見到聽日上金敏喜同洪尚秀個套

最新康城果套？

應該係On the Beach at Night Alone
The Day After韓國都未上

電影《想見你父母》演員陣容確定：薛景求、吳達庶、千玗嬉、高昌錫、文素利、金洪波，並且已於5月29日開機。電影改編自日本高中老師，同時也是編劇的畑澤聖語以其教學生活經驗為基礎創作的講述校園暴力的同名舞台劇《想見你父母》。講述初二學生自殺並留下遺書，根據他的遺書上列舉的學生的名字，加害學生的父母們聚集在學校，和學校方面就受害者的遺書展開了激烈的爭論。2018年上映。

強大卡士
btw個劇情咁熟口面既

guy ritchie

DUM一個人落深坑

「第21屆富川國際幻想電影節」將於7月13日到23日舉行，其中由申河均、都暻秀主演的《7號室》被選定為開幕影片，日本電影《銀魂》被選定為閉幕影片，並且南宮珉作為導演的處女作《Light My Fire》、車仁表的導演處女作《50》和趙銀珍的導演處女作《3天2夜》也都會在電影節上亮相。

由《梨泰院殺人事件》導演洪基善（已故）執導，金玉彬、金相慶主演的電影《一級機密》將在「第21屆富川國際幻想電影節」洪基善特別展上首次放映，海報公開。該片是導演時隔七年的回歸之作，也是他的最後一部作品，電影講述軍需總部1級機密的內容被曝光後所發生的事情，下半年上映。

屌

由張行俊執導，金武烈、姜河那主演的電影《記憶之夜》於8日結束了歷時3個月的拍攝，進入後期製作。電影講述因為離奇的綁架事件而失去記憶的哥哥和尋找被隱藏的真相的弟弟所發生的神秘驚險故事，期待上映。

有預感黎緊幾年會係姜河那、柳俊烈、卞耀漢既天下
仲有啲好戲新人唔係好記得

印象中某歐美電影係差唔多劇情？

暫時諗到所羅門的偽證

原來你係王勁威巴打 改左名

張英南、金相浩、李詩雅、金珉尚（音譯）確定出演電影《協商》，搭檔孫藝珍、玄彬，張英南將在片中飾演幫助孫藝珍談判的角色，金相浩飾演刑警，李詩雅、金珉尚兩人的戲份雖然不多，但都是對劇情展開所必須的角色。電影於本月中旬投入拍攝。

嚴泰久有望出演電影《安市城》，與楊萬春將軍（趙寅成 飾）的妹妹（金雪炫 飾）上演愛情line，目前正在就具體事項進行討論中。嚴泰久通過電影《中國城》《密探》《被遮蓋的時間》等多部電影受到稱贊，此次是他第一次在銀幕上展開愛情演技，令人期待。電影將於8月開拍，明年上映。

嚴泰久都大有前途

蛋巴打

緊接韓台 香港原版IIB級別上映 全新預告賀優先場熱賣
《屍殺列車》賣座班底又一視覺凌厲動作鉅獻《惡女》

韓國新秀導演鄭秉吉曾憑處女作《星級殺人犯》獲大鐘獎最佳新導演及百想藝術大賞最佳編劇，初試啼聲已見動作設計功架，今次與《屍殺列車》賣座精英班底new聯手製作《惡女》(The Villainess)，片中部份場面以主角第一身視野來拍攝連場血戰，主觀鏡頭帶領觀眾恍如置身於VR廝殺現場，視覺效果凌厲痛快，動作俐落貼身，刺激度爆燈！《惡女》憑新穎動作場面再度驚艷康城午夜展映單元，映後獲全場起立拍掌4分鐘，觀眾及影評人一致好評。《惡女》亦從歐洲殺出北美，成為第16屆紐約亞洲電影節閉幕電影，至今更賣埠全球136個國家，氣勢非凡。《惡女》於韓國上映前已廣受觀眾期待，擊敗一眾荷里活大片，榮登韓國預售電影第一位。而上周6月8 日上映日亦不負所望，勇奪票房冠軍。香港已定於 6月22日起正式公映；即日起指定戲院更搶先呈獻優先場。全新預告中揭示更多亮眼動作場面，包括女主角金玉彬與申河均的對決，雙雙撞爆玻璃窗飛墮街頭，而美男盛駿在戲中亦有大打出手。

導演鄭秉吉早前向韓國傳媒表示，在康城放映以後，觀察過觀眾反應，有感電影節奏可以更明快緊湊，於是回到韓國後即刪減了6分鐘文戲，以123分鐘版本公映。港台公映的是同一版本。然而《惡女》在韓國屬「+18」的限制級， 19歲或以上觀眾方可入場；台灣亦被評為18禁，唯獨香港同一版本送檢是IIB級別，是目前全亞洲唯一可讓18歲以下觀眾入場的地區。電影甫開場第一幕的一開始已經展開持續6分鐘主觀鏡VR式奪命廝殺，女主角以一敵眾，連環狂殺近百名對手，場面血腥而緊湊，奉勸觀眾切勿遲到以免錯過精彩畫面。

韓星金玉彬新片《惡女》中化身冷艷暴力「惡女」，與實力派演員申河均繼 《饑渴誘罪》、《高地戰》後第三度合作，二人在新戲內除了連場激鬥，亦演盡愛恨恩仇。另外，因《妻子的誘惑》飾演反派角色而為人熟悉的「國民惡女」金瑞亨則扮演冷酷指揮官，而韓國型男模特兒演員盛駿則在《惡女》扮演情報局人員，與金玉彬亦有浪漫愛情戲。

女主角金玉彬闊別三年回歸大銀幕，現實生活中她本身就有合氣道與跆拳道的根底，新片轉型冷酷的女殺手，打得漂亮。申河均飾演將金玉彬培養成惡女殺手的男人，正邪難分；而以壞女人形象深入人心的金瑞亨，則飾演把惡女當成殺人武器的陰險女教頭。角色介紹：

「我要讓你見識，你訓練我成為怎樣的惡女！」
隱姓埋名過活的冷艷殺手──淑熙 （金玉彬 飾）

因為父親被殺而成為孤兒的淑熙，自小就被拯救她的黑幫頭子鐘尚訓練成殺手，並以為父報仇為生存目標，成長後因為一次仇殺行動而被捕，輾轉遭國家特務組織羅致，要改造她成為最頂尖的殺人武器，要她賣命執行殺人任務以換取自由，誰知暗殺對像卻是她愛過的故人……

「活著沒甚麼好反抗；隨時準備送死！」
培育淑熙成為殺手的冷血黑幫──李鐘尚 （申河均 飾）

獨具慧眼的黑幫老大鐘尚，憑直覺就看出一個人的殺戮潛能，一手一腳栽培少女淑熙慢慢成為殺手，是唯一完全知悉淑熙身世與經歷的人，一張冷酷的臉卻永遠不動聲息，原來隱藏著最黑暗的致命秘密……

「你演技出色，但說謊卻很笨拙呢。」
纏繞淑熙的神秘暖男──賢垂 （盛駿 飾）

淑熙第一次遇見賢垂這位有著親切笑容的俊朗鄰居，就知道他是喪妻的暖男，想跟他保持距離卻終於被他的溫柔體貼奪取了芳心。淑熙卻懵然不知，自己一直被這個來歷不明的男人殷切地監視著每一步……

「別忘了你活著是為了甚麼！」
操縱淑熙生死的霸氣指揮官──權部長 （金瑞亨 飾）

將淑熙從牢獄中解放出來卻囚困在更絕望的地下殺手培訓中心，冷漠如同女魔頭的權部長，威逼利誘淑熙為國家情報局奉獻自己的性命來換取未來，棘手將她改造為更高效的殺人機器，一心利用她為自己效力，卻派遣她執行不可能完成的暗殺任務……

資料提供: Edko Films Ltd. 安樂影片

原來得香港IIB

。 [/quote]
姜河那同卞耀漢有樣有演技

Cut得好

金玉彬不得了 惡女

動作場面好爽好好睇 話屌打近年港產動作片唔過份
但中間文戲真係出事 好似睇緊韓劇咁
屌佢老味難頂到震 睇返上文 好彩已經cut左6分鐘
本身有期望過好似女版john wick咁 呢度一下子將套戲由90分降到60分

金玉彬同申河均好堅
同埋申唔算客串啦
想知動作場面點拍

中段條感情線真係好突兀 真係頂唔順 個調子一下子咁轉左真係 起碼半粒鐘後先有翻啲野睇
金玉彬同申河均臨尾果場打戲真係J出血 或者應該講成套戲既打鬥場面都係好撚正 撚鏡撚到出神入化

但最後巴士嗰幕啲CG爛到不堪
我覺得套戲完全唔合格

有無咁誇呀唔合格
從來無期望過呢d動作片劇情會好好 但中間感情線真係好無聊
一路睇一路諗幾時打返
我好鍾意做第一個任務後既車戰

真係未至於唔合格 結尾CG又唔係真係好差姐 我覺得佢明sell打鬥場面又真係無失望喎 劇情真係除左中段條感情線唔掂之外 起碼個故事都講得通

一開始每次轉場景都錯晒
動作場面靠鏡頭郁動嚟做到『拳拳到肉』
劇本已經婆媽 技術又唔掂

如果你睇多次 車外嘅景完全錯方向
啲車又假

故事勉強通嘅

動作打鬥真係幾好j 但除左呢樣劇情真係9流左啲（條橋都好老土） 中間仲要加段19韓劇愛情情節
演員方面金玉彬 有冇人覺得佢過去同現在個樣唔同樣，過去塊面好有肉地 申河均越黎越有佬味 想當年復仇JSA都仲係𡃁仔
btw冇人講打鬥果段bg music，好撚正 好鐘意呢類鑼鼓音樂，之前思悼又係好好j

思悼嗰段好正

佢個妹依家個樣就係金玉彬以前個樣咁

我覺得鬼哭神號咁樣好好j

我指佢戲入面既過去同現在
不過佢同個妹真係好似樣 佢似淫kay加gem

青年警察 香港8月上

童年金玉彬好靚 反而個女係典型韓國人樣

感情線完全係成套戲既敗筆 又唔感動
果個特工仔d戲得個choke字
反而申河均幾型

我反而覺得文戲恰到好處喎
幾浪漫
而且係鋪墊後面知道真相的反差

盛駿一味識奸笑

花瓶

仲入唔入場睇惡女好

我覺得值

入戲院睇爽d

係幾爽既

《出租車司機》預告片，韓國8月上映

宋康昊、柳俊烈、柳海鎮

韓國電影《出租車司機》公開預告片，主演：宋康昊、托馬斯·克萊徹曼、柳海真（劉海鎮）、柳俊烈，該片講述1980年5月首爾出租車司機萬燮（宋康昊飾）聽說在通禁時間去一趟光州再回來就會得到豐厚報酬，不知是何意圖便載著德國記者Peter（托馬斯·克萊徹曼飾）去光州的過程中發生的故事，劇情改編自已故德國記者Jurgen Hinzpeter為讓全世界瞭解5.18光州慘案的報道經歷，8月上映。

朴贊郁導演近日在出演電台節目的時候透露，之前準備的電影《斧子》（도끼/The Ax）因投資問題最終「流產」，現在對於下部作品還沒有決定。《斧子》根據唐納德·維斯雷克的同名小說改編，由《沒有秘密》的導演李京美擔任編劇，講述了一個普通人在職場競爭性的生存世界中變異為連環殺手的故事。

由《捉迷藏》導演許政執導，廉晶雅、樸赫權、小童星申隣雅主演的懸疑驚悚片《萇山虎》公開首款宣傳海報並確定8月上映。該片講述發生在一個家族里神秘事件的恐怖電影。

河正宇&玄彬&李秉憲等 攻佔下半年大螢屏

今年下半年，由代表韓國電影圈的頂級演員主演的電影將集中和大家見面。主演《南漢山城》的李秉憲，主演《與神同行》的河正宇等眾星雲集。

《南漢山城》（發行公司：CJ娛樂）由李秉憲、金允石、樸海日、樸熙順等眾星加盟，是下半年上映的韓國本土大片之一。影片《南漢山城》是由同名小說改編，主要講述的是仁祖14年（公元1636年），為了躲避發動丙子胡亂的清軍的攻擊，皇帝和朝廷連續47天藏匿在南漢山城裡發生的事情。

《與神同行》（發行公司：樂天娛樂）預計今年12月份上映，同時這部電影也是韓國電影公司首次挑戰同時策劃兩部的大製作。本片的導演是曾執導過《國家代表》、《醜女大翻身》、《大明猩》的導演金容華。本片的卡司也非常強大，河正宇、車太賢、朱智勳、馬東錫、都暻秀等演員均加盟出演。

《鐵雨》（發行公司：NEW）是曾執導《辯護人》的梁宇皙導演的新作，由鄭雨盛和郭道元主演。近期剛殺青，目前正在緊張進行後期製作，講述了在時任總統和總統當選人共存的南韓政權交替期，因軍事政變受到致命打擊的北朝鮮最高權力1號和北朝鮮要員「嚴鐵雨」(暫音譯，鄭雨盛飾)一同潛入南韓，朝鮮半島有史以來經歷最大危機的南北諜報作戰的故事。

除此之外，即將在下半年與觀眾見面的影片還有玄彬、劉智泰、樸聖雄主演的電影《騙子》以及申河均和都暻秀主演的《七號室》，由郭景澤執導、金來沅、金海淑主演的影片《復活》，同時還有曾執導影片《嫌疑人》元信淵導演的新作《殺人者的記憶法》，本片由薛耿求、金南佶、雪炫等演員主演。

屌呀

嗚呀 希望香港會上

痴線 今時今日youtube仲有出360p既預告
套戲好似幾搞笑

好正，自己好耐冇睇宋康昊

逆權大狀2.0

期待

《厄夜直播 / 一個人的捉迷藏》，台灣6月30日上映

台灣可樂電影專買低成本製作或者小眾片

樸熙順、李玹雨有望合作出演電影《公海》（공해，暫譯名），雙方目前都表示正在積極討論中。電影講述在偷渡船上發生殺人事件後，想要揭露真相的海警與船員所發生的犯罪驚悚故事。李玹雨收到的出演提案是船員，樸熙順角色是不記得殺人事件的船長。電影選角結束後於下半年開拍。

吳政世確定出演電影《Swing Kids》（暫譯名），搭檔都暻秀、樸慧秀，該片由《超速緋聞》《陽光姐妹淘》的導演姜炯哲執導，電影以韓國戰爭期間被北韓軍集體俘虜的俘虜收容所為背景，講述陷入踢踏舞的少年的故事。預計今秋投入拍攝。

呢個導演值得期待

有誠意過得利

呢套香港好似會上

呢類題材肯宣傳下既話應該唔差

當南泡版begin again咁賣

dara
其實幾悶下，入面隊band個女主音首歌幾好聽

韓國女藝人沈銀河因過量服用安眠藥而住院治療。21日有媒體報道，沈銀河在20日凌晨因服用過量安眠藥被送到醫院搶救，目前已恢復意識被轉到VIP病房進行後續治療。沈銀河是上世紀90年代韓國人氣女星，曾出演《最後的較量》、《美術館旁邊的動物園》等影視作品，2001年隱退後與韓國國會議員池尚旭結婚。

八月照相館

金秀賢通過《Real》首次挑戰一人分飾兩角，與成東日兩人為了爭奪賭場所有權，各自扮演兩伙黑社會組織的頭目。金秀賢將憑借完美的演技在影片中展現勁爆的男性魅力和強大氣場。同時雪莉還在本片中有大膽裸露出演，引起了粉絲的廣泛關注！

曹承佑、池晟、金成鈞合作出演電影《明堂》（명당，暫譯名），目前正在協調具體日程。電影由朴熙坤執導，該片是一部圍繞想成為王的人們的慾望和暗鬥、墓地（關乎風水）爭奪戰的古裝劇，講述被奪去家門的墓地、失去雙親的年輕人報復王的故事。池晟飾演興宣大院君，曹承佑飾演觀相監的地官樸在相一角，金成鈞飾演金氏家族的長子金炳基。《明堂》是製片公司Jupiter film易學三部曲（《觀相》《宮合》《明堂》）的第三部，從企划到截稿花費了7年的時間，純製作費預計投資100億，CJ投資發行，下半年開機。

呢三部曲由開頭個卡士好大到而家越黎越細

佢平時都好似好大膽好裸露wo

宮合卡士細啲 呢套淨係曹承佑已經完勝

紅色大字 佢就執到啦 黎緊拍李滄東既戲
我本身以為套戲另一個女演員先係主角

古裝劇 定古裝戲

戲

電影《軍艦島》公開五位主演黃晸玟、蘇志燮、宋仲基、李貞賢、金秀安的單人角色海報，7月上映。

超期待呢套
btw屍殺個金秀安今次做黃政民個女

崔岷植有望再挑戰史劇出演電影《屠門大嚼：味道》（도문대작: 맛，暫譯名），經紀公司表示只是收到的作品之一，還沒有決定出演。該片由《愛情小說》《三街劇場》導演全季洙執導，是一部飲食史劇電影，計劃在今年秋天開拍。

《軍艦島》發佈主演角色海報。不出意外的話應該是7月26日上映。260億韓元的製作費，損益點高達800萬人次。

痴撚線要過800萬人次先回到本

有無咁誇

崔岷植有無拍過笑片

金知雲1998年既死不張揚離奇失蹤事件
算黑色幽默荒誕
套戲仲有宋康昊
佢地兩個合作都係得呢套同生死諜變

800萬人睇先會回到本

千玗嬉再合作《韓公主》導演李秀鎮出演他的新作《偶像》（우상，暫譯名），電影講述兩個父親一起捲入一場事件所發生的故事。之前韓石圭、薛景求收到了兩位父親的出演提案，歷代級的陣容令人期待。小千和薛叔這是連著合作兩部戲了。

由《捉迷藏》導演許政執導，廉晶雅、樸赫權、申隣雅主演的懸疑驚悚片《萇山虎》公開首支預告片，影片圍繞著模仿人聲迷惑人類的萇山虎，講述了在一家人身上發生的神秘故事，8月上映。

兩套都未睇

導演確實係以千萬票房為目標，上半年一套都冇 食粥食飯睇今次

中型發行方面，安樂發行金玉彬與申河均主演的康城參展韓片《惡女》首天於15院映逾50場下，全日錄得逾千四人次，每場平均人次在28左右，推算收入則在八萬多，成績僅屬一般。《惡女》以其血腥暴力及視覺效果作為賣點之一，然而電影在康城過後短時間內上映，宣傳期並不足夠，同時面對《變》片強敵亦令其注意力落在對手身上。即使宣傳人員算是落力宣傳，但看來仍待口碑帶動。

唔敢睇

暫時未confirm
如果係黑暗類題材就正

呢條片有哂三大老女人

金惠子、尹汝貞，查番先知果個係羅文姬 唔係好識

我都係因為死不張揚離奇失蹤事件先識
好似成日係韓劇做奶奶果d角色

三大老女人

【惡女】電單車上格劍無得NG 金玉彬：辛苦到差點想就此引退

今年法國康城「午夜單元」，有一部韓國動作片大放異彩，完場後全場觀眾站立鼓掌足足有4分鐘。或許對於外國（包括中港）觀眾來說，女星主演動作電影是司空見慣的事，但對於南韓這個男性主義非常強烈的國度，鄭秉吉執導的《惡女》（The Villainess）幾近是一個顛覆傳統的嘗試。這部電影象徵了甚麼？《香港01》決定問問「惡女」本人──金玉彬。

不打一次會後悔

女性主導的韓國動作片少之有少，接到《惡女》的劇本，闊別銀幕3年的金玉彬二話不說便決定接受這個挑戰。「我從小就對動作片很感興趣，讀到劇本的打鬥場面時，覺得很獨特新鮮，若然今次不參演大概會後悔一生。我們每拍攝大或小的五個場面，導演便會進行修正，再嘗試不同風格。儘管武術指導很厲害，碰傷流血的事很常有。與導演一起吊着鋼絲綵排，一起撞傷，在現場甚至被說成『從動作學校畢業了。』」

電影在康城首映後觀眾的反應，證明金玉彬的決定是正確的：「原本沒預計會有太多訪問邀約，但影片放映後，BBC、路透社等外國傳媒竟然都爭相要求採訪。我覺得就算是全世界，女性主導的動作片也不常見，韓國女演員拍動作片更令他們覺得很神奇。不少外國媒體反映說電單車上的動作場面很新鮮，很好奇是怎樣拍攝的，關於最後一幕的風格也有不少人問及。」

「我這樣不會死嗎？」

《惡女》一場又一場精彩絕倫的打鬥戲，幾乎是用金玉彬的命換回來。她笑說：「武術導演教了我怎樣快速開車，還有高速駕駛下的停車方法、安全的坐法和落地的方法等。導演對動作畫面的想法很堅定，所以拍攝出來的成果也很好。他有時候堅持一次到位，有些場面不能NG，因此我拍動作戲時都極之用力，咬緊牙關弄得臉頰都長肌肉了，工作人員還都說我變醜了。」有一次，她以為自己會死在拍攝現場：「冬天某拍攝日一直在下雨，那時候想：『我真的不會因低溫症死去嗎？』工作人員問我以後還要不要拍動作片，那時候我回答：『這就是我的引退作。』不過，拍攝完畢後一星期左右，我又再次想拍戲了。」

是一名惡女亦是一名少女

女主角淑熙大多數時候表情都是冷若冰霜，雙手沾血。然而在「惡女」的表皮下，金玉彬說她的心是純潔的：「我本來想演那種比湖水更平靜冷漠的情緒，但淑熙的情感更接近一名少女。她會因為愛情而心痛，同時在殺人時又很強悍。淑熙應該是我演過的角色裏面，性格最為矛盾的一個。儘管我原想弱化她某些感情，但現在的成品應該更能令觀眾理解。」未婚且還未有小孩的金玉彬，要演出這位殺人無數的年輕母親，下了不少苦功：「我覺得自己不太懂『母親』，所以親自問了很多有小孩的人，然後發現自己一直忽略了有了孩子後感情上會有重大改變這件事，以前的我沒有想過母愛到底是怎樣。」

在韓國當女演員其實…

金玉彬帶着一種使命感去拍這部電影──不想女性角色只是單純站在男性背後的影子，想讓她們為自己發光發亮。「我總覺得女演員能演的角色有不少限制，感覺很可惜。明明可以發揮想像創造更多不同人物，為甚麼總感覺在複製前人的做法呢？實在太可惜了。所以今次拍攝《惡女》我打醒十二分精神，因為怕如果動作做不好會聽到『看吧，女人果然不行』、『真容易受傷』之類的說話。我會擔心以後沒有人像鄭導演般勇於冒險了，所以認為自己今次一定要做到最好。」

以後會繼續演強勢的角色為主嗎？「我覺得強勢、進取的角色更為吸引人。以演員來說，當然希望可以有不同發揮。荷李活也有很多類似的女性角色，《槍狂帝國》（Miss Sloane）、《毒裁者》（Sicario）、《NASA 無名英雌》（Hidden Figures）等很多很多，如果韓國電影也能出現更多類型的女角就好了。」

【韓影速遞寵寵寵】

《#不汗黨地下秩序》➕《#代立軍》➕《#Real》➕《#超級市長》➕《#ATaxiDriver》➕《#軍艦島》➕《#惡女》

台灣車庫娛樂近排買入大量韓片，當中頭五套喺香港未有上映消息，《惡女》現正上映中，《軍艦島》將於8月10日正式上映（會唔會繼《#屍殺列車》後再造熱潮？👀）。

《不汗黨：地下秩序》入選第70屆康城影展午夜單元，動作犯罪題材，循例講下黑幫鬥爭、兄弟情等等劇情，呢套又會唔會有突破呢？影帝 #薛景求 顆拍後生仔 #任時完，一老一嫩既配搭💪🏻 台灣6月30日上映。

《代立軍》由影帝 #李政宰 帶領影壇新星 #呂珍九 （《#魔童殺手》）重現韓國史詩式戰爭， 台灣7月7日上映。

《Real》#金秀賢 主演，一人分飾兩角，再加一堆配角王，講述一場亞洲賭場既陰謀。香港發行極大機會會買，原因係你懂的😏 台灣8月4日上映。

《超級市長》由 影帝 #崔岷植 及憑《#哭聲》獲肯定既 #郭度沅 主演，再加實力女星 #沈恩敬 及老戲骨 #羅美蘭。故事直接揭露政壇醜陋面，係韓國一向擅長既題材。姑勿論劇情吸唔吸引，單係個卡士已經好令人興奮👍🏼 台灣8月11日上映。

《A Taxi Driver》再黎一個影帝 #宋康昊 ！德國演員 #ThomasKretschmann ！配角王 #柳海真 ！實力派新人 #柳俊烈！宋康昊繼《#逆權大狀》後再次觸及韓國民主運動題材，揭開光州事件既血淚史！超級期待！台灣9月8日上映。
P.S.呢套同 #MartinScorsese 既經典作《#TaxiDriver》 丁點關係都冇😂

GaragePlay Korea

台灣版得利 不過人地買親都大片，仲要宣傳好足 得利真係冇眼睇

台灣買濟咁多套韓片
其實關唔關佢地本土影視產業積弱問題?
感覺好似頹過香港

洪常秀執導，權海孝、金敏喜主演的電影《之後》公開首支預告片，7.6上映。

一定頹過香港 無論質同量都係

安樂做嘢未
可以同clarie's camera打孖上

之前出面有個POST講有套台灣爛片,比人當CULT片咁睇
好好笑

台灣人真係幸福 片商入堆日韓電影高質過香港片商好多
又唔係淨係睇有無大星先入
上映日期又緊貼日韓

香港片商除咗安樂高先都係上啲隔夜戲

香港真係好怪
明明韓片算高質,但唔多人留意

聽日訓醒係咪有得睇Okja

下午三點啦我估

韓片市場細 唔同韓劇

反而bravos忽然有次買男朋友男朋友 唔知班片商咩口味

電影《軍艦島》不僅在韓國國內引發關注，在海外也受到了爆發性反響，從8月4日在美國上映為起步，加拿大、法國、澳大利亞、新西蘭、新加坡、馬來西亞、泰國、越南、台灣、香港、印度尼西亞等國家和地區也都已確定8月份上映，菲律賓也將於9月上映。CJE&M電影部門相關人員表示「海外很多公司都很期待今年夏天《軍艦島》這部大熱作品，很多發行商也都選擇了夏季檔期與好萊塢作品展開競爭。」《軍艦島》將於7月26日韓國上映。

呢套真係落重注 如果大熱倒灶就真係陰鳩公

燈

Okja 成十一點先有得睇

netflix?

Yes

岩哂我個時間 落街買定野食返上黎睇就差唔多

呢類題材唔睇好

第一次上車果段同 The Host 成家人走佬果段好似

咁快睇完

O岩o岩睇完

洗唔洗咁應節

感覺上第二次搶豬果到麻麻地

但個尾好番好多

以為巴打你9up，原來佢真係痴撚左線
［突發］臭雞sulli大崩壞露點

套戲評分又係勁低

我見到豆瓣5分63%，1分30% 根本係fans同hater互片 不過我都覺得爛片居多，有人話可以媲美富山春宮圖
其實之前睇完個劇情大綱都唔知佢up乜9

Quote 自朋友

「哇金秀賢套real好多惡評😨😰😨😰睇新聞話佢係vip試影會時好似流淚🤔🤔心理應該好難受，空白左一段時間但電影同預期差好遠😵😵跟住又話導演同佢係親戚關係，之前換過，又話咩出於義氣幫親戚唔謹慎簡劇本之類😰😰佢難得都簡到爛作品」

親戚

齋睇雪莉露點都值回票價 如果咁諗既話個心會唔會舒服啲

YouTube有一段仔 韓國好似劣評如潮

我覺得香港發行買得過，淨係金秀賢、sulli露點、金秀賢肉搏sulli已經可以發大黎宣傳

當情色三級片賣

新世代豔星雪莉肉搏星星猛男金秀賢

大陸班盲撐話金秀賢勇於挑戰新穎題材，不是平常人能看懂，絕對值得支持
dklmcls

笑死

係電影中心睇戲播左軍艦島預告 好似幾正

係咪曲線 real個題材係韓國電影黎講邊算新

李帝勳套朴烈搶到個開畫票房第一 仲要係獨立電影
real排第二，應該好快跌番落谷底
玉子評價幾好，星期六睇先

呢套就係real？屌我究竟睇緊啲乜撚野 韓版格雷？

宋康昊主演的電影《出租車司機》（導演：張勳）已定檔8月2日上映。將與之前公佈定檔下月26日上映的黃政民主演的《軍艦島》進行正面較量。

每年暑假都要惡鬥

話說呢個韓影post話咁快已經過左一年

大戰

Okja好睇，好耐無試過睇netflix原創都可以入到戲

Real連第一都拎唔到 唔怪得金秀腎喊

戴住面具睇片扑野

香港肯上的士司機同特別市民就好

由嚴泰雄主演的電影《推土車》公開了一組劇照，並確定於7月27日上映。該片由李洙炯導演執導，金基德電影公司製作，同時也是嚴泰雄的回歸作品及金基德導演第7部劇本·製作電影。
電影以5.18民主化運動為題材，講述光州民主化運動時，被動員前往鎮壓運動的空手道選手金江日退役後以推土車司機為生，以偶然的事件為契機，追蹤被埋藏了20多年的真相。

電影《朴烈》確定在美國上映，上映安排：6月29日在加州LA，6月30日在OC地區，7月7日在德克薩斯州。同時，為了方便居住在韓國的外國人觀賞，6月30日還將在megabox 松島店特別上映英文字幕版。

厲害

7月上映韓影：

7.6《之後》 主演：權海孝、金敏喜
《再花》主演：丁夏潭、張海琴（音譯）
7.26《軍艦島》主演：黃晸玟、蘇志燮、宋仲基、李貞賢、金秀安
7.27《推土車》主演：嚴泰雄

7月啲片
軍艦島有冇咁得人驚 定係有其他外國大片

嚴泰雄係咪密探果個?

果個係嚴泰久
嚴泰雄係前排涉嫌性侵果個，建築學概論男主角

ok

好多荷里活大片 蜘蛛俠 猩猩 腦爛 科幻特工

第一日票房屌打同日上映既real

上半年票房好慘淡
第二位得五百幾萬，第三位三百
仲要冇乜邊套高質
有套叫我是盧武鉉既紀錄片，上左個幾月都仲排緊頭10 有機會真係要睇下

特別市民咁慘淡

看完《REAL》回到家已經過去幾個小時，到現在太陽穴還在隱隱作痛。
朋友勸我不要寫出來免得挨罵，但有些還是不吐不快。那就提前說好，所有人身攻擊全部反射。[doge]

最早看到劇本還是在金秀賢接片之前，看了不到1/3實在看不下去。據說劇本已經在忠武路轉了好幾年，要不是後來碰到他哥買版權自己做製片拉上金秀賢，也不會有後來阿里巴巴和CJ的110億投資，也就沒有現在這部口碑爛到驚天動地的電影了……可世事就是難以預料。就如同中國金主沒想到突然出了個限韓令打破了原本中韓同步上映的計劃，以及被炒魷魚連署名權都丟了的原導演如今卻因禍得福躲過了千夫所指的罵名……

從粗剪版本的圈內傳言，到媒體試映會的記者影評，再到上映後的觀眾評論，越來越好奇到底是爛到什麼程度才會有如此不竭餘力的吐槽狂歡。也因為做好了充足的心理準備，所以也算是心平氣和地看完了。

這部影片最大的問題也許就在於雜糅了太多的元素，有野心卻沒有調度的能力。金秀賢自己也說這是對觀眾「不夠親切」的電影。這種不親切不僅僅體現在人格分裂、黑幫爭鬥、毒品幻覺、變態性愛等遠離普通觀眾日常生活的內容層面，更是體現在風格時不時突變的攝影、華而不實的動作設計、刻意又莫名其妙的剪輯、折磨耳朵和腦神經的配樂等技術層面……尤其是詭異到糟心的配樂，簡直想衝著大銀幕按靜音卻不能，害我看到一半就開始頭疼。

當然，視覺效果非常華麗，美術看上去很花心思，也有一些堪比廣告和MV的超炫場面。演員表演也很賣力，演技也是值得肯定的。除了雪莉的表現差強人意之外，金秀賢、成東鎰、李聖旻、趙宇鎮都很出色。金秀賢的真摯、努力、演技，甚至讓人覺得有些傷感，這樣好的演技放在這樣的電影里，實在是太可惜了。雪莉美則美矣，問題在於她的台詞表現力和語氣依舊不穩定不自然，以後還需要更多台詞方面的訓練。

———————（以下有劇透）—————————

具體來說，其實第一章「誕生」和第二章「對決」還算勉強可以接受。雖然把自己身體里的一個人格轉嫁到另一個植物人身上這個奇幻設定讓人很無語，但金秀賢為了區分不同人格的演技，利用一些外在的戲劇性誇張（比如超級用力咬口香糖的設定），以及對於不同語調和音色的把控，打造出符合不同角色的人物特點，也是很值得肯定的。boss張泰英的衝動、暴力，原來的作家張泰英和後來的再生張泰英，都有各自的特色和魅力。（雖然再生張泰英行動和語調都變態到讓人想揍他…）

但到了第三章「真實」，故事和人設就完全崩塌不可收拾，(從這時開始就陸續有人退場了)。boss張泰英和再生張泰英互換身份之後，行為動機突然不再具有說服力，連性格都感覺變了，此時觀眾大概也都徹底放棄思考了……再到後來在毒品的幻覺中突然飆舞，堪比托馬斯全旋接後空翻轉體3600度的華麗舞蹈場面，觀眾也能荒唐無語到一笑而過了。（其實如果是真愛粉的話，光看這一段也值回票價了吧？）

至於作為宣傳重點和微博熱點的全裸激情戲，正片中兩段加起來也就不到半分鐘吧。金秀賢和雪莉能有這樣的勇氣確實不容易。如果電影整體是部佳片，他們的脫還可以說是「為藝術獻身」，但現在看來，卻覺得他們的選擇實在是不值得，心疼，可惜。這兩段戲感覺還是稍有些突兀，應該可以有其他更好的表現方式。還不如金秀賢一開始對著精神科醫生脫到全裸的場面，對人物塑造更有幫助。其實一開始片方把雪莉全裸、床戲作為宣傳點，就是一招不能再爛的爛棋，固然吸引了一些動機不純的觀眾走進影院，但是對影片本身的形象定位卻有致命的打擊。

歸根結底的整體感覺——REAL華麗，REAL糟心，REAL可惜。

也請某些粉絲高抬貴手放過「實驗性、意識流、超現實主義」這些高大上的詞吧。導演自己都沒搞清楚自己想拍什麼、拍的是什麼，不然也不會面對記者的提問那麼吞吞吐吐語無倫次了。所謂全都交給觀眾，其實不就是自己沒有能力掌控的藉口嘛…[拜拜]

呢個博主好似係喺韓國影圈工作，係資深韓片迷，所以我相信real絕對係一套爛片

原來上半年睇得7套韓片
排位：
The King>虛擬都市>玉子>秘密任務>不汗黨=惡女>解冰

有野心卻沒有調度的能力。金秀賢自己也說這是對觀眾「不夠親切」的電影。這種不親切不僅僅體現在人格分裂、黑幫爭鬥、毒品幻覺、變態性愛等遠離普通觀眾日常生活的內容層面，更是體現在風格時不時突變的攝影、華而不實的動作設計、刻意又莫名其妙的剪輯、折磨耳朵和腦神經的配樂等技術層面……尤其是詭異到糟心的配樂

呢段 忍唔住睇左劇透部份
盲粉左兜實驗性 右兜意識流 笑死

變形金剛5》首周登頂韓票房冠軍
首周成績不及"變4" 本土驚悚片逆襲"新木乃伊"

《變形金剛5》首周以120萬觀影人次在韓國輕松登頂，本土驚悚片《一天》穩守亞軍，次周票房逆襲上周冠軍《新木乃伊》。

本周《變形金剛5：最後的騎士》在韓國首映，氣勢如虹登頂周末票房冠軍。本土驚悚動作片《一天》逆襲《新木乃伊》穩守票房榜亞軍。《新木乃伊》則落至票房榜第三位，累計觀影人次已350萬人次。

《變形金剛5》首周末吸引超過120萬名觀影人次，無懸念登頂周末票房冠軍。該片首周累計總觀影人次175萬。然而這一成績，相較去年《變形金剛4》首周末的185萬人次，也出現的大幅下滑。

上周亞軍、本土驚悚片《一天》次周動員22萬觀影人次逆襲上周冠軍《新木乃伊》穩守第二名的位置。該片由中生代實力派演員金明敏和少壯派男星卞耀漢聯袂，講述了外科名醫父親（金明敏 飾）在目睹女兒車禍慘死後，陷於不斷重覆的"一天"當中，並使出渾身解數拯救女兒的故事。該片影片在普通觀眾和專家路中間都評價一般，能連續兩周占據亞軍位置可謂運氣上佳，碰到了後勁不足的對手《新木乃伊》，後者次周僅動員到16萬觀影人次，排名第三，累計觀影人次已達到356萬。

此前入圍戛納午夜展映單元的本土動作片《惡女》較上周下落一位，排名票房榜第四位，總觀影人次已突破110萬。湯姆·漢克斯與艾瑪·沃森主演的科幻驚悚片《圈套》首周上榜排名第五。本土紀錄片“黑馬”《盧武鉉》列上映一月有余仍停留在票房榜第六位，累計觀影人次已近180萬。《神奇女俠》本周列票房榜第七位，總觀影人次突破210萬。

本周排名第八和第九位的分別是美國動畫電影《魚先生》和美國恐怖片《屠宰場》。上周排名第八位的德國動畫片《小鳥總動員》排名末位。

之前朴讚郁套戲流產詳細新聞

朴讚郁原定新作《斧頭》投資失敗流產
多個項目正在運作 將視投資情況敲定新作

朴讚郁導演透露，本來一直在準備新作英語電影《斧頭》，但最後沒有找到投資。

朴讚郁導演原定新作《斧頭》在最後階段尋找投資失敗而流產，目前他手中的多個項目正在運做中，將視投資情況敲定新作。

日前樸讚郁導演在韓國MBC的一檔廣播節目中透露：“本來一直在準備新作英語電影《斧頭》，但最後沒有找到投資。”隨後樸讚郁導演還補充道：“目前只是沒有確定（要投拍）的作品，運轉中的項目還有好幾個，有美國電影也有韓國電影，有電視作品也有電影。哪個先敲定投資，我可能會先拍哪個吧。”

《斧頭》是根據美國懸疑小說家唐納德·維斯雷克的同名小說（THE AX）改編的電影。該小說2005年曾經被拍成法國電影《職場殺手》，講述了一個普通人在職場競爭性的生存世界中變異為連環殺手的故事。

此外，樸導當天還在節目中聊到了自己曾經做過電台主持人的經歷，他坦言“當時還是要靠出場費和稿費艱難度日的時候”。而此次出演傳統廣播節目，也正是他盼望以久的。

電視作品

出租車司機 劇照

《出租車司機》曝新劇照記錄光州事件

《出租車司機》講述了德國記者皮特在首爾出租車司機金萬燮的幫助下將記載“光州慘案”真相的膠片送出光州的故事。

《玉子》韓國首映奉俊昊自責"太貪心"
稱Netflix和影院都沒錯 將只在全國7%銀幕上映

對於影片在韓國遭到連鎖影院“抵制”而引發的爭議，奉俊昊導演很抱歉的將問題根源歸結為自己的“貪心”。

時光網訊 奉俊昊導演的新作《玉子》於6月13日和14日先後在韓國舉行了首映紅毯儀式和新聞發布會。奉俊昊導演攜主演蒂爾達·斯文頓、安瑞嫻、史蒂文·元、邊熙峰、丹尼爾·亨紹爾、吉安卡洛·埃斯珀西多集體亮相。對於影片在韓國遭到連鎖影院“抵制”而引發的爭議，奉俊昊導演很抱歉的將問題根源歸結為自己的“貪心”。

作為Netflix的一部原創“網大”電影，影片繼在戛納電影節引發爭論之後，在韓國的上映之路也是歷經坎坷。臨近6月29日正式上映，占據韓國93%銀幕數量的三大連鎖影院CGV、樂天和美嘉均拒絕與Netflix同日上映該片。目前《玉子》在韓國的發行方NEW透露已經與100余家私人影院達成了合作，其中包括大韓劇場、首爾劇場、清州SFX影院、仁川愛館劇場、大邱萬鏡館、全州CINEMATOWN、釜山電影殿堂等單館影院。

對於這一現狀，奉俊昊導演直言：“這都是因為我的貪心，我在拍攝的時候，想讓觀眾在大銀幕上看到電影的願望越發強烈。連鎖影院和Netflix的立場我都能充分理解，我也希望好的電影可以通過大銀幕上讓觀眾看到，這次的事情也打破Netflix了慣例，他們之前在其他國家從來沒有引發過類似的爭議。”

對於觀眾們只能前往單館或者私人影院觀看《玉子》的現狀，奉俊昊導演倒顯得挺樂觀，“現在大家能有機會在那些已經被遺忘許久的劇場觀看電影了，雖然小，但我希望它可以長久的放映。”

對於影片所傳達的隱喻，奉俊昊導演解釋道：“如今以金錢為中心的社會讓人感到疲憊，我覺得美子和玉子讓我們看到了當下還未被破壞的一些東西，我希望大家不要再糾結於電影所引發的爭議，輕松的去享受它就好了。”

奉俊昊導演的老搭檔蒂爾達·斯文頓在發布會上笑言自己演完《玉子》後，感覺自己已經變成了韓國演員，而這次來到韓國也“好像回家一樣”。對於電影，斯文頓也表達了自己的理解，“我覺得這是一部傳遞暗示和態度的關於成長的電影。在我們成長的過程中，不能拋棄愛情和家人，也沒有必要說謊，為了堅守真正的自我，我們其實不用拋棄任何東西。”

奉俊昊導演還特別感謝蒂爾達·斯文頓在紐約拍戲的過程中，以及電影的英語台詞方面給予了自己太大的幫助，讚美她是“語言的魔術師”。對此斯文頓似乎並不領情的說道：“我是蘇格蘭人，對我來說美國也是外國。”隨即引發了一片笑聲。

朴導你好

搵netflix接手啦

real票房仲衰過玉子

李濬益《樸烈》首周登頂韓票房冠軍
金秀賢新作慘敗 《玉子》首周第四上座率第一

｜李濬益導演的最新人物傳記片《樸烈》首周輕松登頂票房冠軍，《變形金剛5》居亞；金秀賢動作新片遭遇票房慘敗；奉俊昊《玉子》在韓國111塊銀幕上映，首周上榜第四。

《思悼》導演李濬益的人物傳記新作《樸烈》首周末動員81萬觀影人次輕松登頂韓國票房冠軍。上周冠軍《變形金剛5：最後的騎士》次周票房跌幅達7成退居亞軍。而韓國超人氣紅星金秀賢主演的最新動作大片《Real》雖然首周上榜第三，但16萬人次的周末成績再一次證明，單靠明星效應已經很難吸引觀眾走進影院了。

接連執導了《思悼》、《東柱》等人物佳作的韓國導演李濬益，再推新作《樸烈》，該片講述了韓國獨立運動家樸烈的生平故事。影片由曾經主演韓劇佳作《信號》的少壯派男星李帝勛領銜，首周末動員81萬觀影人次，登頂票房冠軍，首周累計總觀影人次118萬。《樸烈》目前在NAVER的觀眾評分為8分，專家評分6.71。扎實的口碑有望推動影片票房的長線增長。

上周冠軍《變形金剛5》次周票房跌幅超過70%，雙周累計票房還未到250萬人次。本周排名第三的是金秀賢此前備受期待的動作片《Real》，該片由阿裡參與投資的，原本計劃在中韓同步上映，但受薩德問題影響在韓國低調上映。該片講述了金秀賢飾演的兩位男主人公爭奪亞洲一家大型賭場經營權的故事。在拍攝過程中曾經經歷過一次換導風波，在上映前還流出限制級刪減片段，最終首周開畫成績不甚理想。

《Real》首周上映五天的票房軌跡為14萬7千人次（周三）、5萬7千人次（周四）、4萬6千人次（周五）、6萬7千人次（周六）和5萬人次（周日）。雖然首日成績還是證明了金秀賢的人氣，但隨後卻開始逐日下跌、即便周末也未見起色。與之相應的是，該片目前在NAVER的觀眾評分僅為4分，專家評分也只有3分。一位影評人一語道破天機，他評論這部作品是執著於演員人氣幻像的一次慘敗，整部影片的制作可以說是一個笑話。

被占據韓國本土93%銀幕份額的韓國CGV、樂天和美嘉三大連鎖影院拒之門外的奉俊昊導演新作《玉子》6月29日正式在韓國111塊銀幕上映（韓國總銀幕數為2000多塊），周末動員近9萬觀影人次，首周累計超過11萬觀影人次，排名票房榜第四位。

從上座率來看，《玉子》29日上映後至2日均占據單日首位，四天的上座率分別為42%、37.5%、56.1%、49.1%，與去年突破千萬人次的《釜山行》的首周40-50%的上座率相仿，而相同時間段，《樸烈》的上座率僅在20-30%。據業內人士稱：“這樣的上座率一般在接下來都是會擴大上映規模的，但因為《玉子》被三大連鎖影院拒之門外，所以它的觀影人次增長將會受到很大的限制。”

隨後《新木乃伊》和韓國本土驚悚片《一天》分別排名第五和第六位。前者累計觀影人次為366萬，後者累計觀影人次突破100萬。

本周新上榜的影片還包括排名第七的美國劇情片《成長邊緣》和排名第九的中國動畫電影《熊出沒之雪嶺熊風》，該片在2015年於中國內地首映。

金玉彬、申河均主演的戛納展映動作片《惡女》與紀錄片《盧武鉉》分列票房榜第八與第十位，累計觀影人次分別為119萬人次與183萬人次。

新作上映：

在新的一周，即將有6部作品登陸韓國院線。超級英雄電影《蜘蛛俠：英雄歸來》即將在韓公映。其他即將首映的作品包括洪常秀的新作《之後》、驚悚作品《柏林綜合症》、歌舞片《She Loves Me》等。

青年警察 先導海報

佢一日未定檔 得利咩都做唔到

金秀賢今舖真係
入伍前搞套咁嘅野留俾觀眾恥笑

睇下佢會唔會接多套 趕入伍前拍套劇/戲搏翻身

睇d八卦新聞話佢會接多套戲/ 劇
一失足成千古恨

格雷式性愛場面已經成為佢最新招牌場面

好彩內地限韓令上唔到 如果唔係又會瘋狂怒插
年尾啲劇都開始埋緊班 但佢呢種級數好難搵對手

估唔到佢係玩呢種風格

前年影視界劉亞仁玩晒
上年就孔劉
唔知今年係邊個呢

金秀腎係咪劇集界頂級一線男演員
佢咁有錢 不如投資落朴贊郁套斧頭拎個角色做下都好
不過呢類大導既戲唔係你話肯投資 就有份演出

預告比想像中搞笑
少壯派黎講，唔知卞約漢或者姜河那有無機

金秀賢拍劇嘅話 相信只有tvn幫到佢
近年唔少電影演員都係靠佢更上一層樓

暑假檔期成績差唔多可以決定到係邊個跑出
你講個兩位我都
尤其睇住姜河那慢慢進步

點解tvn咁勁 signal同未生真係代表作

我覺得姜河那愈做愈好，戲路又廣 接戲幾識揀劇本
另外點睇任時完
近一兩年有無後生少少，又有實力既女演員跑出

睇完luck key同聽見傳聞 覺得李準係歌手轉型演員最好嘅人
但睇完不汗黨 我真係對任時完

女演員本身覺得朴素淡係明日之星
可惜之後幾套劇都唔太得

好鍾意okja呢張海報

同埋Nine
仲記得一開始tvN拍劇麻麻地 幾年間大躍進

李準
未生真係帶起唒全劇老中青演員
我幾鍾意姜素拉 但係自從未生之後好似flop左
其實近年睇韓國電影 後生女演員好少有令人深刻既演出

未生李聖旻
姜素拉上年求左支好籤 同朴新陽拍劇
點知越拍越少戲份
不過我幾鍾意佢之前嗰啲劇集 尤其係醜八怪警報

近年電影年輕女演員深刻印象嘅演出 就真係得朴素淡 驅魔嗰幾幕

軍艦島 正式海報

唔知安樂會唔會整張宋仲基企正中間／超級大頭嘅海報

我真係無睇過金高恩啲戲

女演員做主導既戲比男演做主導既戲少
金泰梨拍今年有3套戲 等睇

claire's camera 正式海報

3套,都算多wo

文英
1987
小森食光

睇錯左，唔係全部都係今年

宋仲基宣佈娶宋慧喬

嚟真

今朝都見到個消息

一直否認戀情 忽然宣布結婚

不過安樂可以咁sell套戲
「男神宋仲基結婚前終極力作」

Okja喺QT間戲院搞35mm放映

整張宋仲基同宋慧喬既結婚照

玉子上映既場數同院線有限，但係都keep到個第四位
俾佢大型發行就不得了

我都想入戲院睇

有圖快j 不過係韓版

近期得玉子岩口味

仲有佢

杜琪峰《毒戰》翻拍韓片正式開機
《信號》趙震雄領銜 劇本朗讀會眾星齊聚

／趙震雄將在片中飾演警察一角，也就是杜琪峰原版《毒戰》中孫紅雷的角色。《請回答1988》“狗煥”柳俊烈飾演與元浩聯手的販毒組織成員。

根據杜琪峰作品《毒戰》改編的韓國同名電影於日前正式開機，並在不久前舉行了劇本朗讀會。該片由趙震雄、車勝元、金柱赫、柳俊烈聯袂主演。將於明年與觀眾見面。

《毒戰》講述為了抓捕韓國最大規模販毒組織的神秘大BOSS李先生，警察元浩與李先生手下的組織成員樂聯手探案的故事。

因大火熱劇《信號》躍升韓國一線的趙震雄將在片中飾演警察元浩，也就是杜琪峰原版《毒戰》中孫紅雷的角色。《請回答1988》“狗煥”柳俊烈飾演與元浩聯手的販毒組織成員，金柱赫飾演中國毒品組織頭目。車勝元飾演李先生組織內的神秘人物BRIAN。

韓版《毒戰》由曾經執導《佳節》、《京城學校：消失的少女們》的李海英導演執導。李導演此前作品大多帶有喜劇元素，並沒有犯罪動作片的執導經驗，這也不禁讓人好奇影片最終呈現出的效果。

雄仔擔正
咁車勝元呢？特別演出？

最左係咪金柱赫嚟?

係

講起新一代實力派，我睇好柳俊烈 加多個呂珍九 未睇過姜河那啲戲，係時候睇下
女演員暫時諗到沈恩京、金高恩、朴素淡、千玗嬉、金泰梨

不過女果邊有啲都唔知算唔算新一代

呂珍九係幾好
仲有金有貞，不過呢班太細個，而家韓國主流果堆劇本無乜戲岩做

聲底厚到仆街 第一次聽佢講野oh左嘴，好唔match
岩岩睇番原來沈恩京94年 個樣好老成

張根碩主演新片殺青 與眾主創片場合影

7月3日，Kim Ki Duk Film方面宣布金基德導演的第23部作品《人類的時間》已於日前殺青，並公開了金基德導演與演員張根碩、安聖基、李成宰、柳承範、藤井美菜等人的合影。

《人類的時間》是金基德導演的第23部作品，他將在片中嘗試挑戰人類感情、道德、倫理的界限，記錄追踪人類根源的過程。此外，《人類的時間》是張根碩與金基德導演首次合作的作品，也是他繼2011年與金荷娜一起主演電影《寵物情人》後，時隔6年重返大銀幕的作品。

另外，《人類的時間》講述了不同職業與年紀的一群人乘坐軍艦旅行，旅途中各種超越道德與倫理的體現人類慾望的故事。

又講下班實力派配角，男配角隨口都講到好多個，有好多都幾鐘意：鐵膽柳海真、吳達洙、趙震雄，其他李璟榮、李聖旻、裴成佑、金義城、金相浩，仲有好多就算唔識名都一定認得樣

女配角又係好難諗，一諗就諗到羅美蘭 仲有金海淑

睇字已經j死人 金基德個痴線佬

姜河那準備入伍 傳9至10月

三金

安聖基個造型同佢之前套狩獵差唔多

趙震雄已經升呢做男主角

仲有 郭度沅算唔算升呢做男主角
佢以前成日做歹角

電影《出租車司機》被選為加拿大奇幻電影節（Fantasia International Film Festival）閉幕作品。該電影節的閉幕作品一直以來都是好萊塢作品或當地加拿大電影，首次有韓國電影被選定。同時，這也是張勳導演繼《電影就是電影》、《義兄弟》之後，第三次與該電影節結緣。

電影《柏林2》製作公司「外柔內剛」代表姜惠貞6日在接受媒體採訪時表示：「《柏林2》的劇本從兩年前就開始準備，最近有了新的方向性，劇本進度加快。因為金正恩北朝鮮勞動黨書記太不可預測，過去兩年劇本擱淺了3次。《柏林2》預計不會像1那麼嚴肅，會更輕鬆、更具娛樂性。劇本由執筆電影《樸烈》的黃成久編劇編寫，柳昇完導演最近看了《樸烈》之後，大為觸動。」
據悉柳昇完導演目前正在和河正宇密切接觸，調整行程。劇本完成後，預計將敲定河正宇出演，再度合作。
姜代表還表示：「《老手2》也從兩年前開始準備劇本，正在努力創作出比1還令人憎恨的反角人設。」

好似冇見河政宇好耐
今年應該有套與神同行，又係期待作

韓國有樣野好就係好多時啲小成本製作都會俾機會班大配角擔正，撞正套戲有質素，話唔定會升埋lv 雄仔而家真係如日方中

由李炳憲執導，李聖旻、申河均、宋智孝、李艾兒主演的電影《風風風》於本月1日結束歷時4個月的拍攝，進入後期製作。電影改編自捷克連續8周票房冠軍的大熱電影《MUZI NADEJI》，以濟州島為背景，講述逃離日常去尋找真正的愛的四位男女的故事。

黎多張
韓國定左8月9日上

做戲果個李炳憲？

點解咁多續集

而家班人好似靠拍劇彈起居多

有線台播d劇無咁多限制 出手又好似高d
利申 無睇過

柏林咁都可以出續集

韓版《竊聽風雲》拍攝延期劇組解散
導演崔東勛：等金宇彬鼻咽癌痊愈後再拍

／導演崔東勛已經解散了《盜聽》的所有演職人員。片方決定延期拍攝，等待金宇彬病情痊愈。

受男主角金宇彬病情影響，原計劃8月開機的翻拍自港片《竊聽風雲》的韓國電影《盜聽》將推遲開機，導演崔東勛日前已將組建有段時間的劇組解散，稱將等金宇彬痊愈後再開拍。

據韓媒今日消息，導演崔東勛已經解散了《盜聽》的所有演職人員。影片原計劃8月開機，劇組組建也有一段時間。但男主角之一的金宇彬突然被確診鼻咽癌，所以片方決定延期拍攝，等待金宇彬病情痊愈。

《盜聽》是《奪寶聯盟》、《暗殺》導演崔東勛的新作，改編自港片《竊聽風雲》，講述警方懷疑某企業職員操控股價並進行接聽而發生的故事。金宇彬將在片中飾演年輕交警樸尚泰，除了金宇彬之外，李政宰將飾演智能犯罪搜查組警官高昌善，此外廉晶雅、金意成也加盟了該片。

崔東勛導演表示，此前在創作《盜聽》劇本和准備過程中就參考了金宇彬的形像，所以不會考慮替換演員，只能等其康復後再進行拍攝。

現在來看《盜聽》年內將無法開機，而其他演員也還有其他日程，所以再次開拍恐怕要等上一些時日了。金宇彬目前正在接受藥物和放射性治療，正在積極康復中。

『Twenty 』個導演

嘩

唔係話鐘意佢,但咁後生有癌症真係

你地係邊個網搵戲架
好多都冇種

又係李炳憲同李秉憲

睇完master之後覺得佢都唔錯，只要唔好再俾果啲死chok爛chok既角色佢做就ok

之前好似有巴打提過蚯蚓呢套冷門戲？
係咪好虐心？

咪係d仔女俾人搞 老豆復仇既故事
結局同金基德套網有少少似

令我諗起盛駿

Edko Films Ltd. 安樂影片
Page Liked · 7 July ·

【港版全員海報隆重登場】
《太陽的後裔》#宋仲基 X 《哭聲》#黃晸玟 X 《主君的太陽》#蘇志燮
耗資高達220億韓圜 青龍獎最佳導演 #柳昇完 天價災難巨獻
1000米敵軍海底
400名苦役礦工
唔想壯烈犧牲？唯有絕地抗爭！

《#軍艦島》(#TheBattleshipIsland)
根據1945年韓國礦奴潛逃日本地獄島事蹟改編
8月10日 絕地逃生
中文字幕版足本電影預告：

【韓版最新角色海報 -- 李貞賢】
「只要有一人活著離開，就是我們的最後勝利！」

【韓版最新角色海報 -- 黃晸玟】
「我不奢望自己獲救，但我一定要讓女兒逃出生天！」

至於宋慧喬就有機會出演以慰安婦為題材的新片《還鄉》。據知《還鄉》不但與宋仲基新作《軍艦島》一樣，出自導演柳承完旗下的「外柔內剛」電影製作公司，更是與《軍艦島》同期開始籌備的電影。宋慧喬在《還鄉》中，有望與高賢廷（又譯：高賢貞）飾演兩姊妹。

而宋慧喬所屬公司UAA就承認喬妹已收到《還鄉》的演出邀請，但現時尚未進行具體討論，亦未落實參演。

呢套係咪成人版鬼鄉
btw見到喬妹就諗起隔離個post

由《新世界》導演朴勳政執導，金明民、張東健、朴熙順、李鐘碩主演的電影《V.I.P.》公開首款宣傳海報並確定8月上映。該片講述的是連國家法律也無法控制的來自北韓的VIP成為連環殺人事件的嫌疑犯，圍繞著對他的追捕，南韓特別調查組，北韓秘密特工，CIA和韓國國情局要員之間錯綜複雜的故事。

屌又係呢類題材
不過係新世界導演

題材新穎多元 女演員表現搶眼 ——2017上半年韓國電影大盤點

上半年韓國現象級的電影不是很多，沒有一部影片觀影人次超過1000萬，但作品的多樣性卻獲得了廣大觀眾的關注。側重女演員的影片或取材新穎的個性影片表現都很搶眼。而影片之外暴露出來的一些問題也在韓國電影圈引起了不小的波瀾。

上半年票房成績位列榜首的作品是由玄彬和劉海鎮主演的喜劇《共助》（累計觀影人次：781萬），趙寅成和鄭雨盛主演的《The King》緊隨其後（觀影人次：530萬）。從整體上來看，進口片表現強勢。《美女與野獸》（觀影人次：513萬），《速度與激情8》（觀影人次：365萬），《你的名字》（觀影人次：365萬），《異性：契約》（觀影人次：361萬）等影片均挺進票房前列。

上半年1-6月累計觀影人次達9728萬人次，韓國本土電影佔有率僅止步於42.4%。（觀影人次：4161萬）。李秉憲主演的《Single Rider》，高洙主演的《清醒夢》，崔岷植的《特別市民》，薛耿求的《不汗黨：壞人們的世界》，李政宰的《代立軍》等國內頂級大牌主演的電影的票房成績均不理想。

今年5月份，韓國因有五部電影作品受邀參加第70屆戛納電影節而大獲矚目。奉俊昊導演的《玉子》，洪尚秀導演的《之後》雙雙入選主競賽單元。鄭秉吉導演的《惡女》，卞成賢導演的《不汗黨》以及洪尚秀導演的《克萊爾的相機》分別入選非競賽單元。遺憾的是韓國電影今年顆粒無收，並且入選戛納也並未對影片的票房帶來預想的幫助。

比起作品本身，作品之外引起的風波更引人注目。視頻付費網站Netflix投資製作的影片《玉子》因上映方式的問題在法國當地引起嘩然，之後又與韓國國內三大巨頭院線產生摩擦。洪尚秀導演也因與女演員金敏喜的感情問題引發媒體熱議。《不汗黨》的卞導更因在SNS上的不雅言論招來非議。

與票房成績不同的是，女演員們的表現亮眼。金荷娜在《女教師》中細膩的感情戲引發關注；金允珍在影片《時間上的家》所扮演的老年角色發揮出眾；金玉彬在影片《惡女》中堅持不用替身親自上陣；兒童演員安瑞賢在巨製影片《玉子》中表現突出；金敏喜憑借《獨自在夜晚的海邊》在67屆柏林電影節摘得最佳女演員獎桂冠，這也是韓國女演員首次捧回銀熊獎。

紀錄片電影涉獵題材也較之前更加廣泛。揭開第18屆大選選舉謎團的《The Plan》，以及《藍色蝴蝶效應》。還有講述已故前總統盧武鉉參加2002年國民競選過程的《我是盧武鉉》，一反常態地引發觀影熱潮。

張東健正喎

共助有無咁好睇呀

香港2017年上半年上映韓國電影：

1. Master Master 1月12日 (得利)
2. 因為我愛你 Because I Love You 2月16日 (巴福斯)
3. 阿修羅 Asura: The City of Madness 2月23日 (得利)
4. 秘密任務 Confidential Assignment 3月2日 (得利)
5. 活埋35夜 Tunnel 3月9日 (安樂)
6. 虛擬都市 Fabricated City 4月6日 (得利)
7. 你還會在嗎 Will You Be There? 4月27日 (得利)
8. 惡女 The Villainess 6月22日 (安樂)

漏咗等一個人的心灣

係喔，set錯野

2017年香港上映的韓國電影：

Master Master 1月12日 (得利)
因為我愛你 Because I Love You 2月16日 (巴福斯)
阿修羅 Asura: The City of Madness 2月23日 (得利)
秘密任務 Confidential Assignment 3月2日 (得利)
活埋35夜 Tunnel 3月9日 (安樂)
虛擬都市 Fabricated City 4月6日 (得利)
等一個人的心灣 On the Beach at Night Alone 4月6日 (安樂)
你還會在嗎 Will You Be There? 4月27日 (得利)
惡女 The Villainess 6月22日 (安樂)
軍艦島 Battleship Island 8月10日 (安樂)
青年警察 Midnight Runners 8月 (得利)

上映日期待定：

再審 New Trial (得利)
屍家屠房 Bluebeard (名威)

2017年台灣上映的韓國電影：

Master 1月13日
雪地裡的擁抱 Snowy Road 1月13日
口腹之慾 Deep Trap 1月20日
秘密任務 Confidential Assignment 2月17日
你還會在嗎 Will You Be There? 2月17日
脫不了北的人 The Net 3月3日
愛上兩個你 Yourself and Yours 3月17日
越愛越墮落 Misbehavior 4月7日
叛獄無間 The Prison 4月7日
金權性內幕 The King 4月21日
單身騎士 Single Rider 5月12日
戀上初夏 Unforgettable 5月19日
一步之謠 One Step 5月26日
等一個人的心灣 On the Beach at Night Alone 6月16日
惡女 The Villainess 6月16日
不汗黨：地下秩序 The Merciless 6月30日
厄夜直播 Hide and Never Seek 6月30日
代立軍 Warriors of the Dawn 7月7日
Real 8月4日
超級市長 Special Citizen 8月11日
軍艦島 Battleship Island 8月18日
我只是個計程車司機 A Taxi Driver 9月8日
V.I.P 9月8日
仿聲靈 Mimic 9月15日

唔知仲基oppa幫到幾多票房呢

台灣個list長到
btw車庫娛樂又入左兩套片：vip & 萇山虎/仿聲靈
快手到痴線

《VIP》預告，韓國8月上映

《軍艦島》黑白版特別海報

玄彬、張東健、金義城、趙宇鎮、金柱赫確定合作出演電影《猖獗》，目前除女主角外主演角色選角完成，不過也會在不久後確定女主角最終人選。該片由金成勳執導，講述李清為了防止只能在夜間活動的「夜鬼」橫行、拯救朝鮮而拼死鬥爭的故事。玄彬飾演男主人公李清，張東健飾演與李清對立的角色，金義城飾演嫁接玄彬和張東健兩角之間的角色，趙宇鎮飾演輔佐李清的角色，因《共助》與導演結下緣分的金柱赫將特別出演一個重要的角色。電影於9月正式開拍，預計明年上映。

韓國電影真係男人主導既世界，下下都3、4個男主角 睇得多真係厭

上年屍殺票房幾多？
可以推算下呢套 我就覺得未必追到屍殺

因為玄彬？定允兒？
我就覺得麻麻，不過允兒唔錯 但後段消失左

李善均有望與河正宇合作出演電影《PMC》，目前就細節問題協商中。該片由《恐怖直播》導演金秉宇執導，是導演時隔4年準備的作品，也因為再次與河正宇合作而成為話題，李善均在片中飾演一名醫生，選角結束後於8月開拍，預計明年上映。

電影講述在南北韓關係最緊張的形勢下，必須救出被關押在地下密室的人物的民間軍事企業的故事，河正宇飾演一名外援，李善均飾演一名醫生，電影在選角方面將使用大量外籍演員，由CJ投資發行。

恐怖直播導演

應該唔關允兒事啦 佢係電影界聲望只屬於小薯仔

屍家屠房 Bluebeard

我對呢類戲好保守 係香港過5百萬都偷笑

係咪雄仔套解冰?

始終都係歷史片

韓國戲唔係爆谷戲 唔係愛情片
除非做到逆權大狀咁有口碑 否則都係難搞

有香港景

好葡萄 台灣連Contratiempo都上

一開頭係咪紅磡黃埔果邊?

果度係紅隧
0:20 有電車同九巴

係喔，唔覺眼添

安樂發行、仲基oppa同雙宋飯有好大加乘

計程車司機 中文版預告

仲記得幾年前李善均喺Healing Camp講佢老婆同河正宇啲野

文彩元、李源根、金珉載確定出演電影《明堂》 。《明堂》是製片公司Jupiter film易學三部曲（《觀相》《宮合》《明堂》）的第三部，是一部圍繞著想成為王的人們的慾望和暗鬥、墓地（關乎風水）爭奪戰的古裝劇，講述被奪去家門的墓地、失去雙親的年輕人報復王的故事。
在已經確定的選角中，曹承佑飾演觀相監的地官樸在相一角；池晟飾演興宣大院君；金成鈞飾演金氏家族的長子金炳基。文彩元將飾演如《觀相》的金惠秀一般極具魅力的角色；李源根和金珉載也將飾演有分量的配角。至此，《明堂》已完成全部選角，將於8月初開拍。

原來巴打改左名
好耐冇見

《7號室》曝申河均&都暻秀角色海報

《7號室》講述首爾一家面臨倒閉的DVD廳「7號室」內，各自隱藏著秘密的DVD廳店主和打工學生都陷入困境，為了擺脫困境而孤軍奮戰的故事。影片被選為第21屆富川國際幻想電影節開幕作，預售開始30秒售出全部票，現影片公開角色海報。

公開的角色海報中用霓虹燈展示「7」，各自隱藏著秘密的申河均、都暻秀強烈眼神奪人視線。為了能早點出兌DVD店使盡解數的DVD廳店長「鬥植」（暫音譯）的角色海報如實呈現，處於混亂的局面中，委屈而鬱悶的情感。

申河均將「鬥植」需要關掉隱藏著不可告人的秘密的「7號室」的複雜而立體的情感，以充滿現實感的演技進行呈現。為了償還學貸，在DVD廳工作的休學生「泰正」（暫音譯）的角色海報中，展現其平靜的表情和尖銳的眼神，引發好奇。

都暻秀細膩地展現無論如何都要打開「7號室」的迫切而堅強地意志，與之前純真的角色不同，將展示給大家全新魅力。在充滿疑惑的空間「7號室」內隱藏著各自的秘密，處在越來越混亂的情景中的兩個男人的角色海報帶給大家關門才能活下來的DVD廳店長和開門才能活下來的打工學生之間緊張的氣氛，使大家對影片充滿期待。

影片預計在下半年上映。

雙宋飯

岩岩睇到富川電影節d詳情
有冇巴打可以介紹下今年入選左富川電影節d韓國戲？

好心香港上埋呢套啦

開幕電影：7號室
入左富川之選 長片競賽單元既韓國戲：Jeon Kyuhwan既the end，前作the weight拎過威尼斯影展Queer Lion

舊年先增設既Korean Fantastic 長片競賽單元既韓國戲：
Behind the Dark Night，偽記錄片
講一班電影小組既成員睇完Christopher Nolan既戲，受到啟蒙而決定拍一套戲叫The Dark Knight既超級英雄電影
Coffee Noir: Black Brown
The End of April，導演首套長片
The Gravity of Acting，導演首套長片，拎左去年福岡電影節既大獎
I'll Just Live in Bando，唯一一套動畫
Outdoor Begins
Play of Hostage，導演首套長片
Ryeohaeng，唯一一套紀錄片
同埋入選今年康城午夜單元既惡女

另外今年好似做全度妍展覽

我覺得香港好大機會上 正路應該安樂

我見到好幾套港產片：拆彈專家、失眠、去年夏天、救殭清道夫

岩岩睇番仲有張根碩第一次執導短片電影《偉大的遺產》

在第16屆紐約亞洲電影節上，姜棟元憑借《模糊時間》獲亞洲明星獎

呢套係我上年幾鐘意一套

金明民套一天出左seed，豆瓣評價好唔錯

呢個單元似乎幾有趣
我都見到有幾套港產片 港產片似乎都係呢個電影節的常客

Dara

我見佢World Fantastic Blue d戲都幾吸引

So ganzi真係好型

巴打我認得你！

之前係呢個post你話你有聽so ganzi d歌

Highcut黎緊都有sojisub

我見你都有睇韓綜
今年佢有兩首新歌啊

拍緊?

20號出

最近追嘅有smtm6同新西4（新西真係好好笑 ）
都有睇番舊果啲無挑 兩天一夜第三季頭果啲

絲
好中意啲hiphop野

係咩
我中意Junoflow
話說我地係咪騎劫左人地個post

青年警察 劇照

人電影《人狼》主演確定：姜棟元、鄭雨盛、韓孝周、金武烈、韓藝璃、許俊豪、崔珉豪，該片由金知雲執導，改變自1999年由衝浦啓之監督的日本動畫，講述擁有強大軍事力量的警察與反政府勢力之間的對決，8月正式開拍。

陣容幾強

車勝元幾時有新戲

遲啲客串毒戰

《萇山虎》宣傳海報，韓國8月17日上映

導演係捉迷藏果個

《Real》出左seed，埋單46萬人次

由金宗寬執導，林秀晶、鄭裕美、鄭恩彩、韓藝璃主演的電影《The Table》公開首支預告片並確定8月24日上映，該片講述在一家咖啡店的一張桌子上所發生的四段故事。

個tone咁傷感

預告

捉迷藏導演

金秀賢下次可以挑戰吓金基德D片

元信延導演的新作《殺人者的記憶法》終於定檔9月上映，薛耿求、金南佶、金雪炫、吳達庶主演，15年新聞就說老薛為角色減重了10kg。該片講述的是患上阿茲海默症（又稱老年痴呆症）的父親為了守護自己的女兒而努力抓住逐漸消失的記憶並和連環殺人犯對決的故事。改編自金英夏作家的同名小說，在出版當時成為暢銷書榜單冠軍。不過建議不要提前看書，可以期待結尾的大反轉。

終於上 搞到好似倉底貨咁 睇番個導演之前啲戲：嫌疑人、七天好幾套都高高地質，點解呢套拖咁q耐

其實我覺得佢冇問題，睇過3個特工美少年都覺得佢唔錯 係出左套來自星星之後死捧爛捧出左事 而家整多套終極爛片，真係黑仔到仆街

樓豬可以開新po了

我覺得衰揀劇本事

套戲都好似講左好耐

個妝諗起孫藝珍係德惠翁主入面個老人裝

頂